<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    //Senjata Aceh 1
    <string name="judul_senjataAceh">Rencong</string>
    <string name="asal_senjataAceh">Nanggroe Aceh Darussalam</string>
    <string name="ciri_senjataAceh">Rencong memiliki berbagai tingkatan, untuk Sultan terbuat dari emas yang berukirkan sekutip ayat-ayat suci Al-Quran, sedangkan Rencong lainnya biasanya terbuat dari perak, kuningan, besi putih, kayu dan gading. Saat ini Rencong masih digunakan dan dipakai sebagai atribut busana di dalam setiap upacara-upacara adat Aceh.</string>
    <string name="sejarah_senjataAceh">Menurut catatan sejarah, Rencong merupakan senjata tradisional yang digunakan di Kesultanan Aceh sejak masa pemerintahan Ali Mughayat Syah yang merupakan Sultan Aceh yang pertama. Kedudukan Rencong di Kesultanan Aceh sangatlah penting, Rencong selalu diselipkan di pinggang Sultan Aceh, selain itu para Ulee Balang dan masyarakat biasa juga menggunakan Rencong. Rencong emas milik Sultan Aceh dapat kita jumpai di Museum Sejarah Aceh, dari bukti sejarah tersebut dapat disimpulkan bahwa Rencong memang sudah terlahir sejak masa Kesultanan Aceh namun pembuat pertamanya sampai saat ini belum diketahui.</string>
    //Senjata Sumut 2
    <string name="judul_senjataSumUt">Piso Gaja Dompak</string>
    <string name="asal_senjataSumUt">Sumatra Utara</string>
    <string name="ciri_senjataSumUt">Berbentuk panjang, pipih, runcing, dan tajam. Lebih pendek dari pedang, tetapi sedikit lebih panjang dari belati. Frasa Gaja Dompak sendiri merujuk kepada ukiran yang ada di gagang pisau ini, yakni ukiran yang berbentuk Gajah. Umumnya, senjata tradisional ini memiliki tangkai dan sarung berwarna hitam dengan garis kuningan yang terdapat di pangkal tangkai dan ujung sarung senjata ini.</string>
    <string name="sejarah_senjataSumUt">Piso Gaja Dompak ini merupakan senjata yang hanya diperuntukkan bagi kalangan kerajaan Batak saja dan termasuk ke dalam salah satu pusaka kerajaan Batak yang sakral. Bahkan, di zaman dahulu yang boleh menggunakan pisau ini hanyalah raja-raja Batak yang berkuasa. Karena berfungsi sebagai pusaka kerajaan, maka senjata ini tidak dibuat untuk melukai ataupun membunuh, melainkan untuk sebagai perantara kekuatan magis. Piso Gaja Dompak memang diyakini memiliki tuah atau kekuatan supranatural yang digunakan untuk mengembangkan kekuasaan yang dimiliki oleh Kerajaan Batak. Konon, kekuatan magis yang ada di dalam senjata ini akan dialirkan kepada pemilik benda ini, berupa kharisma dan kebijaksanaan. Oleh karena itu, Piso Gaja Dompak selalu dikultuskan dan disucikan dengan kepemilikan yang diwasiatkan secara turun temurun. Hanya orang yang masuk ke dalam silsilah kerajaan Batak saja yang berhak untuk memiliki senjata tradisional Suku Batak ini. Orang-orang di luar keluarga kerajaan tidak diperbolehkan untuk memiliki Piso Gaja Dompak ini.</string>
    //Senjata Sumbar 3
    <string name="judul_senjataSumBar">Karih</string>
    <string name="asal_senjataSumBar">Sumatra Barat</string>
    <string name="ciri_senjataSumBar">Jumlah luk atau lekukannya sedikit (bahkan nyari lusur), dan sudut luk yang lebar, serta hulunya yang berukir melengkung ke bawah.</string>
    <string name="sejarah_senjataSumBar">Karih merupakan sebutan dalam bahasa Minang untuk keris. Sebagaimana masyarakat sub-etnis Melayu lainnya, keris juga terdapat pada budaya masyarakat Minangkabau. Pada jaman dahulu, senjata adat Sumatera Barat tersebut dipakai kaum bangsawan dan penghulu kerajaan, namun pada saat ini karih hanya dipakai sebagai aksesoris pakaian adat pengantin pria Minang.</string>
    //Senjata Riau 4
    <string name="judul_senjataRiau">Pemuras</string>
    <string name="asal_senjataRiau">Riau</string>
    <string name="ciri_senjataRiau">Pemuras biasanya amat pendek, dengan laras kurang dari 60 cm (dua kaki), pada ketika laras senapang lantak biasanya melebihi 90 cm (tiga kaki) panjang.Satu sumber menggambarkan senjata dari awal hingga pertengahan abad ke-17</string>
    <string name="sejarah_senjataRiau">Pemuras juga adalah senapang atau bedil yang pertama sekali dicipta untuk tujuan pertahanan. Dalam masyarakat Melayu, senjata Pemuras adalah agak popular berbanding di dunia barat.Penggunaan Pemuras adalah lebih kerap digambarkan di dalam peristiwa perang Melayu. Ini kerana pada masa dahulu orang Melayu adalah pelaut dan pengembara yang gigih.Penggunaan blunderbuss ini adalah amat popular dikalangan pelaut,lanun dan pedagang.Ini kerana ia sesuai untu pertempuran secara pantas dan berdepan kerana ia mampu mencederakan beberapa orang musuh dengan hanya satu tembakan dari jarak dekat.</string>
    //Senjata Kepri 5
    <string name="judul_senjataKepRi">Badik Tumbuk Lado</string>
    <string name="asal_senjataKepRi">Kepulauan Riau</string>
    <string name="ciri_senjataKepRi">Ukuran sarung pisau memiliki bermacam jenisnya ada ukiran Pucuk Merbung, Cekili Kambing, Pakau–Pakau, Pantil Manggus, Desa Siwaluh, Lukisan Tonggal, dan Bahan Badik Tumbuk Lado ialah besi 5 negeri, anduk kerbo, gading gajah, kayu lemak sawa, kayu petarum (untuk sarungnya), riman untuk rempu (pengikat sembung atau sarung, boleh juga pengikatnya (lantap) yang terbuat dari emas, suasa, dan perak.</string>
    <string name="sejarah_senjataKepRi">Tidak diketahui kapan pastinya awal mula Badik Tumbuk Lado digunakan sebagai senjata oleh orang Melayu. Akan tetapi, sejak dulu orang Melayu terutama masyarakat Melayu kepulauan Riau menggunakan Badik Tumbuk Lado untuk berburu dan mempertahankan diri dari serangan musuh. Selain itu, Badik Tumbuk Lado juga mempunyai fungsi estetis yakni badik biasanya digunakan sebagai pelengkap baju adat pria Melayu terutama saat pesta pernikaha. Bukan hanya berfungsi sebagai pelengkap baju adat saja, badik tumbuk lado juga menyimbolkan keperkasaan dan kegagahan seorang pria.</string>
    //Senjata Jambi 6
    <string name="judul_senjataJambi">Badik Tumbuk Lada</string>
    <string name="asal_senjataJambi">Jambi</string>
    <string name="ciri_senjataJambi">Ukuran sarung pisau memiliki bermacam jenisnya ada ukiran Pucuk Merbung, Cekili Kambing, Pakau–Pakau, Pantil Manggus, Desa Siwaluh, Lukisan Tonggal, dan Bahan Badik Tumbuk Lada ialah besi 5 negeri, anduk kerbo, gading gajah, kayu lemak sawa, kayu petarum (untuk sarungnya), riman untuk rempu (pengikat sembung atau sarung, boleh juga pengikatnya (lantap) yang terbuat dari emas, suasa, dan perak.</string>
    <string name="sejarah_senjataJambi">Tidak diketahui kapan pastinya awal mula Badik Tumbuk Lado digunakan sebagai senjata oleh orang Melayu. Akan tetapi, sejak dulu orang Melayu terutama masyarakat Melayu kepulauan Riau menggunakan Badik Tumbuk Lado untuk berburu dan mempertahankan diri dari serangan musuh. Selain itu, Badik Tumbuk Lado juga mempunyai fungsi estetis yakni badik biasanya digunakan sebagai pelengkap baju adat pria Melayu terutama saat pesta pernikaha. Bukan hanya berfungsi sebagai pelengkap baju adat saja, badik tumbuk lado juga menyimbolkan keperkasaan dan kegagahan seorang pria.</string>
    //Senjata Bengkulu 7
    <string name="judul_senjataBengkulu">Rudus</string>
    <string name="asal_senjataBengkulu">Bengkulu</string>
    <string name="ciri_senjataBengkulu">Sebuah rudus terdiri atas beberapa elemen yaitu mata (mata pisau), ulu (gagang), dan sarung.</string>
    <string name="sejarah_senjataBengkulu">Rudus diasosiasikan dengan kebudayaan Islam Melayu. Rudus lebih umum ditemukan di Sumatra daripada di Semenanjung Melayu. Bersama dengan pemandap, rudus adalah simbol Suku Melayu di Sumatra. Orang Aceh dan orang Melayu di Provinsi Bengkulu memasukkan rudus sebagai bagian dari identitas kebudayaannya. Rudus juga merupakan senjata tradisional orang-orang Banjar di Kalimantan Selatan, bersama dengan senjata kuduk. Selama masa periode Islam di Indonesia, pulau Sumatra terbagi atas kerajaan-kerajaan kecil yang saling berperang satu dengan yang lain. Provinsi Bengkulu sendiri pada saat itu memiliki banyak sekali Kesultanan, diantaranya Kesultanan Sungai Serut, Selebar, Pat Petulai, Balai Buntar, Sungai Lemau, Sekiris, Gedung Agung dan Marau Riang. Masing-masong kesultanan kecil ini memiliki prajuritnya masing-masing dan mengembangkan berbagai macam senjata perang seperti badik, rambai ayam, dan rudus untuk berperang dengan kesultanan lain. Selain sebagai senjata perang, rudus juga digunakan dalam upacara pengangkatan datuk, kepala adat.</string>
    //Senjata Bangka Belitung 8
    <string name="judul_senjataBabel">Parang Bangka</string>
    <string name="asal_senjataBabel">Bangka Belitung</string>
    <string name="ciri_senjataBabel">Parang yang memiliki diameter sedang atau sekitar 40 cm dan berbentuk mirip layar kapal.</string>
    <string name="sejarah_senjataBabel">Parang merupakan senjata tradisional Bangka Belitung yang banyak dipakai oleh penduduk Indonesia. Senjata Parang juga dapat kita temukan di pulau jawa. Tetapi parang Bangka mempunyai ciri khas atau keistimewaan yang membedakan dengan golok dari daerah lain. Alat ini dipakai terutama untuk pertarungan jarak pendek. Walaupun nampak sekilas seperti Golok Banten, tetapi ujung parang tersebut lebih lebar dan berat guna meningkatkan bobotnya agar sasaran bisa terpotong dengan cepat.</string>
    //Senjata Sumsel 9
    <string name="judul_senjataSumSel">Trisula Sumatra Selatan</string>
    <string name="asal_senjataSumSel">Sumatra Selatan</string>
    <string name="ciri_senjataSumSel">Memiliki mata tiga dan memiliki panjang sekitar 180 cm. Keunikan trisula Palembang dengan trisula lainnya yakni terdapat pada kedua sisinya. Di bagian mata tombak memiliki tiga ujung lancip dan sisi lainnya tumpul. Karena itu, tombak trisula ini sangat tajam.</string>
    <string name="sejarah_senjataSumSel">Perkembangan penggunaan tombak trisula beriringan dengan perkembangan ajaran Hindu di Sumatera Selatan pada masa kerajaan Sriwijaya. Hal ini dikarenakan senjata trisula merupakan senjata pegangan Dewa Siwa, salah satu dewa dari dewa trimurti yang disembah oleh masyarakat Hindu. Senjata ini ditelusuri dari segi arkeologi dan para ahli menyebutkan jika senjata ini mulai dikenal sejak Hindu Siwa masuk ke Nusantara ratusan tahun yang lalu. Kerajaan Sriwijaya dulunya menguasai jalur perdagangan di Asia Tenggara, karena itu menjadi mungkin jika berbagai budaya dan tradisi bertemu dengan tradisi asli. Atau sering kali disebut dengan proses akulturasi budaya antara masyarakat asli dengan masyarakat pendatang yang merupakan para pedagang Hindu. Mereka berdagang sambil mengajarkan agama mereka.</string>
    //Senjata Lampung 10
    <string name="judul_senjataLampung">Badik Lampung</string>
    <string name="asal_senjataLampung">Lampung</string>
    <string name="ciri_senjataLampung">Berbentuk seperti huruf L atau J</string>
    <string name="sejarah_senjataLampung">Penyebutan badik pada senjata ini mengingatkan kita pada senjata tradisional dari Provinsi Sulawesi Selatan. Tidak jelas asal usulnya apakah Badik lampung terinspirasi dari senjata tradisional masyarakat Sulawesi Selatan? atau sebaliknya? Sampai saat ini belum dapat dipastikan. Asumsi sementara menyatakan bahwa Kerajaan Bone dan Gowa (Sulawesi Selatan) memperkenalkan senjata tersebut (badik) pada kerajaan Tulang Bawang (Lampung). Yang menarik, banyak pernyataan dari kalangan tua Lampung yang mengatakan bahwa Badik Lampung memang senjata asli masyarakat Lampung. Terlepas dari masalah asal usul, penggunaan Badik pada sebagian masyarakat Lampung lebih banyak digunakan sebagai lambang kejantanan. Tidak heran bahwa masih ada dari mereka yang kerap membawa badik dalam kegiatan sehari-hari. Meskipun pada akhirnya, sedikit demi sedikit badik yang terselip di pinggang para laki-laki Lampung sudah mulai ditinggalkan karena himbauan pemerintah untuk tidak membawa senjata tajam di tempat-tempat umum sudah sangat tersosialisasi hingga ke pelosok daerah.</string>
    //Senjata Banten 11
    <string name="judul_senjataBanten">Golok Ciomas</string>
    <string name="asal_senjataBanten">Banten</string>
    <string name="ciri_senjataBanten">Golok Ciomas berhasil memecahkan rekor muri sebagai golok terpanjang dengan nama Golok Salam Nunggal yang memiliki panjang 7 m, lebar 40 cm, dan beran 40 ton</string>
    <string name="sejarah_senjataBanten">Golok Ciomas adalah senjata tradisional yang berasal dari Provinsi Banten. Golok Ciomas sudah digunakan oleh masyarakat Banten sejak zaman kesultanan dan berlanjut hingga masa penjajahan. Peninggalan leluhur paling tua dari sejarah Golok Ciomas adalah sebuah palu godam yang bernama Godam Ki Cengkuk atau terkenal dengan istilah Si Denok dan golok yang bernama Si Rebo. Kedua benda tersebut menjadi benda keramat yang hanya dapat dilihat oleh masyarakat umum satu tahun sekali pada bulan Rabiul Awal. Hal yang membuat menarik dari golok Ciomas adalah, kekuatan magis yang diyakini oleh masyarakat bisa melumpuhkan musuh, serta apabila terkena sayatan dari golok tersebut bekas luka tidak mudah sembuh dan berbekas. Sesuai degan namanya, fungsi golok adalah sebagai membela diri dan identitas sang jawara di Banten. Pada tahun 2005</string>
    //Senjata Jabar 12
    <string name="judul_senjataJaBar">Kujang</string>
    <string name="asal_senjataJaBar">Jawa Barat</string>
    <string name="ciri_senjataJaBar">Kujang memiliki sisi tajaman dan nama bahagian, antara lain: papatuk/congo (hujung kujang yang menyerupai panah), eluk/silih (lekukan pada bahagian punggung), tadah (lengkungan menonjol pada bahagian perut) dan mata (lubang kecil yang ditutupi logam emas dan perak). Selain bentuk karakteristik, bahan kujang sangat unik lantaran cenderung tipis, bahannya bersifat kering, berliang dan banyak mengandungi unsur logam alam.</string>
    <string name="sejarah_senjataJaBar">Kujang mulai dibuat sekitar abad ke-8 atau ke-9. Beberapa catatan sejarah senuturkan perubahan bentuk Kujang, sesuai kegunaan ddan nilainya. Bentuk kujang yang unik ini tersirat makna yang dalam. Contohnya, bentuknya yang menyerupai Pulau Jawa, disinyalir menggambarkan cita-cita Raja Padjajaran yang kala itu ingin menyatukan Pulau Jawa. Tiga buah lubang yang menghiasi mata pisau Kujang juga dianggap sebagai lambang Trimurti pada ajaran Hindu. Namun seiring berubahnya zaman, detail pada Kujang semakin bervariasi. Ketika pengaruh Islam masuk, tiga lubang bertambah menjadi lima, yang menjadi penggambaran Rukun Islam. Tak hanya bentuk, puluhan abad yang telah dilewati Kujang, memberinya pergeseran fungsi dan makna. Saat ini, Kujang lebih diangap sebagai benda simbolik dan sakral.</string>
    //Senjata Jkt 13
    <string name="judul_senjataJakarta">Pedang Jenawi</string>
    <string name="asal_senjataJakarta">DKI Jakarta</string>
    <string name="ciri_senjataJakarta">Memiliki ketajaman di tiga sisi, yakni bagian kanan, kiri, dan depan.</string>
    <string name="sejarah_senjataJakarta">Pedang Jenawi merupakan pedang yang awalnya berasal dari Kerajaan Banjar yang kini dikenal sebagai Banjarmasin. Banjarmasin yang juga merupakan kerajaan Islam saat ditaklukkan oleh penjajah berpencar hingga ke wilayah Sumatera. Para prajurit dan petinggi bekas Kerajaan Banjar membawa berbagai perlengkapan yang kemudian diadaptasi oleh kerajaan Melayu. Salah satunya adalah senjata ini yang dikenal mulai abad ke 18. Banyak artikel yang keliru dengan memberikan keterangan visual bahwa senjata ini disamakan bentuknya dengan Samurai Jepang. Tidak sembarangan orang dapat memiliki senjata ini. Pemakai Pedang Jenawi pastilah orang yang memiliki kekuasaan, orang yang dihormati, memiliki kecerdasan, sehingga menjadi panutan, dan sebagainya.</string>
    //Senjata Jawa Tengah 14
    <string name="judul_senjataJaTeng">Keris</string>
    <string name="asal_senjataJaTeng">Jawa Tengah</string>
    <string name="ciri_senjataJaTeng">Tiga komponen ini dapat diurai lagi bagian-bagiannya. pertama, bilah keris terdiri dari bagian seperti mata keris, ganja, puting, dan pamor. Ada 24 bagian dari bilah keris. kedua, sarung keris terdiri dari bagian seperti sampir/antupan (bagian pangkal sarung), batang (bagian tengah sarung), sepatu/buntut (ujung warangka), pendok (penghias batang warangka). ketiga, hulu keris terdiri dari hulu dan pendongkok atau selut atau di Jawa terbagi menjadi irah wingking ( kepala bagian belakang ), jiling, cigir, cetek, bathuk (kepala bagian depan),weteng dan bungkul.</string>
    <string name="sejarah_senjataJaTeng">Asal usul keris belum sepenuhnya terjelaskan karena tidak ada sumber tertulis yang deskriptif mengenainya dari masa sebelum abad ke-15, meskipun penyebutan istilah keris telah tercantum pada prasasti dari abad ke-9 Masehi. Namun diperkirakan asal mula penyebutan kata keris merupakan singkatan bahasa Jawa dari Mlungker-mlungker kang bisa ngiris, dalam bahasa Indonesia berarti (Benda) berliku-liku yang bisa mengiris/membelah (sesuatu). Kajian ilmiah perkembangan bentuk keris kebanyakan didasarkan pada analisis figur di relief candi atau patung. Sementara itu, pengetahuan mengenai fungsi keris dapat dilacak dari beberapa prasasti dan laporan-laporan penjelajah asing ke Nusantara.</string>
    //Senjata Jogja 15
    <string name="judul_senjataYogyakarta">Keris</string>
    <string name="asal_senjataYogyakarta">DI Yogyakarta</string>
    <string name="ciri_senjataYogyakarta">Tiga komponen ini dapat diurai lagi bagian-bagiannya. pertama, bilah keris terdiri dari bagian seperti mata keris, ganja, puting, dan pamor. Ada 24 bagian dari bilah keris. kedua, sarung keris terdiri dari bagian seperti sampir/antupan (bagian pangkal sarung), batang (bagian tengah sarung), sepatu/buntut (ujung warangka), pendok (penghias batang warangka). ketiga, hulu keris terdiri dari hulu dan pendongkok atau selut atau di Jawa terbagi menjadi irah wingking ( kepala bagian belakang ), jiling, cigir, cetek, bathuk (kepala bagian depan),weteng dan bungkul.</string>
    <string name="sejarah_senjataYogyakarta">Asal usul keris belum sepenuhnya terjelaskan karena tidak ada sumber tertulis yang deskriptif mengenainya dari masa sebelum abad ke-15, meskipun penyebutan istilah keris telah tercantum pada prasasti dari abad ke-9 Masehi. Namun diperkirakan asal mula penyebutan kata keris merupakan singkatan bahasa Jawa dari Mlungker-mlungker kang bisa ngiris, dalam bahasa Indonesia berarti (Benda) berliku-liku yang bisa mengiris/membelah (sesuatu). Kajian ilmiah perkembangan bentuk keris kebanyakan didasarkan pada analisis figur di relief candi atau patung. Sementara itu, pengetahuan mengenai fungsi keris dapat dilacak dari beberapa prasasti dan laporan-laporan penjelajah asing ke Nusantara.</string>
    //Senjata Jatim 16
    <string name="judul_senjataJaTim">Clurit</string>
    <string name="asal_senjataJaTim">Jawa Timur</string>
    <string name="ciri_senjataJaTim">Umumnya clurit memiliki hulu pegangan/gagang terbuat dari kayu, Sarung clurit terbuat dari kulit, biasanya berasal dari kulit kebo yg tebal atau kulit sapi serta kulit lainya, dan bilah Clurit menggunakan berbagai jenis besi, untuk yang kualitas bagus biasanya digunakan besi stainless, besi bekas rel kereta api, besi jembatan, besi mobil.</string>
    <string name="sejarah_senjataJaTim">Munculnya celurit di pulau Madura bermula pada abad ke-18 M. Pada masa ini, dikenal seorang tokoh Madura yang bernama Pak Sakerah. (Abdurachman, 1979). Pak Sakerah diangkat menjadi mandor tebu di Bangil, Pasuruan oleh Belanda. Yang menjadi ciri khas dari Pak Sakerah adalah senjatanya yang berbentuk arit besar yang kemudian dikenal sebagai celurit (Madura : Are’), dimana dalam setiap kesempatan, beliau selalu membawanya setiap pergi ke kebun untuk mengawasi para pekerja.</string>
    //Senjata Bali 17
    <string name="judul_senjataBali">Kandik</string>
    <string name="asal_senjataBali">Bali</string>
    <string name="ciri_senjataBali">Senjata ini berupa sebilah Kapak. Tetapi bagian pegangannya lebih panjang dari senjata Kapak pada umumnya.</string>
    <string name="sejarah_senjataBali">Kapak atau Kandik dalam bahasa bali merupakan lambang dari Ayudha Dewata yang menggambarkan kekuatan gaib. Ayudha Dewata sendiri merupakan senjata khas para dewa dalam menegakkan Dharma kebaikan di alam dunia ini. Dalam cerita Dewa-dewa Bali, Parasurama melemparkan kapaknya ke Bhatara Gana dan mengenai taringnya sehingga Bhatara Gana dijuluki Ekadanta atau bergigi satu. Peninggalan arkeologi dari kapak-kapak tua juga banyak ditemukan di daerah bali seperti di Sembiran, Buleleng dan Pecatu. Kapak-kapak ini merupakan kapak pekerja yang dibuat secara sederhana.</string>
    //Senjata Nusa Tenggara Timur 18
    <string name="judul_senjataNTT">Sundu Nusa</string>
    <string name="asal_senjataNTT">Nusa Tenggara Timur</string>
    <string name="ciri_senjataNTT">Mirip Keris, berbentuk lurus dan pegangannya menyerupai bentuk sayap burung dengan motif horizontal melingkar pada sarung Sundu.</string>
    <string name="sejarah_senjataNTT">Meski terlihat sederhana, pedang ini menyimpan kekuatan sakti. Selasares pernah dengar istilah ‘pedang makan tuan’? Ya, tidak sembarang orang dapat memiliki dan menggunakan surik. Karena jika sembarang, dapat membawa malapetaka. Warga Belu di NTT berembuk untuk menentukan siapa yang akan meneruskan sang surik. Selain kesaktiannya, surik juga terkenal dengan keindahannya. Oleh karena itu, surik juga dijadikan atribut dalam tarian Surik Laleok yang menggambarkan kepahlawanan adat setempat.</string>
    //Senjata Nusa Tenggara Barat 19
    <string name="judul_senjataNTB">Tulup</string>
    <string name="asal_senjataNTB">Nusa Tenggara Barat</string>
    <string name="ciri_senjataNTB">Terbuat dari kayu Meranti yang dilubangi. Sedangkan pelurunya disebut Ancar, terbuat dari pelepah pohon Enau yang berbentuk seperti mata panah. Biasanya mata Ancar diolesi racun dari getah pohon Tatar. Getah ini sangat ampuh untuk membunuh binatang buruan. Tulup milik suku Sasak memiliki tiga komponen penting yang harus dibawa saat berburu, yaitu gagang Tulup, Ancar, dan Terontong atau tempat menyimpan Ancar.</string>
    <string name="sejarah_senjataNTB">Tulup sudah dikenal lama dalam kebudayaan suku-suku yang tinggal di daerah pedalaman Indonesia seperti, Kalimantan, Sumatera, Papua, dan Nusa Tenggara. Biasanya mereka menggunakan Tulup untuk berburu binatang seperti babi, kera, macan atau gajah. Masyarakat suku Sasak menggunakan Tulup untuk berburu babi dan kera yang banyak ditemukan di hutan Lombok. Bagi para pemburu suku Sasak, Tulup dianggap sebagai benda yang sakral. Menurut mereka, berburu merupakan matapencaharian mereka, dan Tulup adalah alat yang membantu mencari nafkah, karena itu perlu dihargai dan dihormati. Hingga saat ini, kelompok orang-orang yang tinggal di dekat hutan rimba, masih menggunakan Tulup untuk berburu.</string>
    //Senjata Kalimantan Utara 20
    <string name="judul_senjataKalUt">Mandau</string>
    <string name="asal_senjataKalUt">Kalimantan Utara</string>
    <string name="ciri_senjataKalUt">Memiliki panjangnya sekitar delapan inchi. Sebagai pisau, senjata ini dilengkapi dengan gagang bulat dan sebuah sarung yang terbuat dari kayu.</string>
    <string name="sejarah_senjataKalUt">Suku Dayak dengan senjata Mandaunya terkenal kejam dan ahli dalam peperangan, kelompok klan mereka melawan bangsa-bangsa lain yang datang ke pulau kalimantan, termasuk bangsa Melayu dan Bangsa Austronesia, karena seringnya peperangan antar klan dan bangsa-bangsa yang datang ke pulau kalimantan, Pedang mandau menjadi terkenal dengan bilah senjatanya yang tajam dan digunakan untuk memenggal kepala musuh-musuhnya (adat Pengayauan suku Dayak) hingga para bangsa lainnya tidak berani memasuki daerah mereka. Hingga sampai dengan sekarang Mandau menjadi sebutan nama sebuah senjata adat asli Pulau Kalimantan. arti mandau sebenarnya dari suku dayak katulistiwa. dau teraebut artinya senjata. man artinya keberanian.</string>
    //Senjata Kalimantan Barat 21
    <string name="judul_senjataKalBar">Dohong</string>
    <string name="asal_senjataKalBar">Kalimantan Barat</string>
    <string name="ciri_senjataKalBar">Memiliki panjangnya sekitar delapan inchi. Sebagai pisau, senjata ini dilengkapi dengan gagang bulat dan sebuah sarung yang terbuat dari kayu.</string>
    <string name="sejarah_senjataKalBar">Masyarakat Dayak meyakini dohong merupakan senjata tertua yang dimiliki suku Dayak, tepatnya suku Dayak Ngaju. Masyarakat Dayak bahkan meyakini senjata ini sudah tercipta ketika manusia belum ada di dunia. Dohong merupakan senjata yang diciptakan oleh leluhur suku Dayak di alam atas. Manusia pertama yang memiliki dohong adalah mereka yang dipercaya sebagai leluhur suku Dayak. Pada awalnya, hanya tiga orang yang memilikinya, yaitu Raja Sangen, Raja Sangiang, dan Raja Bunu. Menurut legenda, ketiga raja tersebut memiliki dohong yang berbeda. Yang dimiliki Raja Sangen dan Raja Sangiang terbuat dari besi yang bisa mengapung.</string>
    //Senjata Kalimantan Tengah 22
    <string name="judul_senjataKalTengah">Mandau</string>
    <string name="asal_senjataKalTengah">Kalimantan Tengah</string>
    <string name="ciri_senjataKalTengah">Memiliki panjangnya sekitar delapan inchi. Sebagai pisau, senjata ini dilengkapi dengan gagang bulat dan sebuah sarung yang terbuat dari kayu.</string>
    <string name="sejarah_senjataKalTengah">Suku Dayak dengan senjata Mandaunya terkenal kejam dan ahli dalam peperangan, kelompok klan mereka melawan bangsa-bangsa lain yang datang ke pulau kalimantan, termasuk bangsa Melayu dan Bangsa Austronesia, karena seringnya peperangan antar klan dan bangsa-bangsa yang datang ke pulau kalimantan, Pedang mandau menjadi terkenal dengan bilah senjatanya yang tajam dan digunakan untuk memenggal kepala musuh-musuhnya (adat Pengayauan suku Dayak) hingga para bangsa lainnya tidak berani memasuki daerah mereka. Hingga sampai dengan sekarang Mandau menjadi sebutan nama sebuah senjata adat asli Pulau Kalimantan. arti mandau sebenarnya dari suku dayak katulistiwa. dau teraebut artinya senjata. man artinya keberanian.</string>
    //Senjata Kalimantan Timur 23
    <string name="judul_senjataKalTim">Mandau</string>
    <string name="asal_senjataKalTim">Kalimantan Timur</string>
    <string name="ciri_senjataKalTim">Pulang menyerupai bentuk paruh burung atau bentuk kepala naga. Pada pangkalnya dihiasi ukiran motif dayak sesuai dengan suku pemiliknya. Pada ujung pulang atau hulu mandau yang menyatu dengan pangkal mandau dihiasi cincin yang sibut kamang/sopak. Pulang juga dihiasi rambut manusia yang disebut takan.</string>
    <string name="sejarah_senjataKalTim">Suku Dayak dengan senjata Mandaunya terkenal kejam dan ahli dalam peperangan, kelompok klan mereka melawan bangsa-bangsa lain yang datang ke pulau kalimantan, termasuk bangsa Melayu dan Bangsa Austronesia, karena seringnya peperangan antar klan dan bangsa-bangsa yang datang ke pulau kalimantan, Pedang mandau menjadi terkenal dengan bilah senjatanya yang tajam dan digunakan untuk memenggal kepala musuh-musuhnya (adat Pengayauan suku Dayak) hingga para bangsa lainnya tidak berani memasuki daerah mereka. Hingga sampai dengan sekarang Mandau menjadi sebutan nama sebuah senjata adat asli Pulau Kalimantan. arti mandau sebenarnya dari suku dayak katulistiwa. dau teraebut artinya senjata. man artinya keberanian.</string>
    //Senjata Kalimantan Selatan 24
    <string name="judul_senjataKalSel">Mandau</string>
    <string name="asal_senjataKalSel">Kalimantan Selatan</string>
    <string name="ciri_senjataKalSel">Pulang menyerupai bentuk paruh burung atau bentuk kepala naga. Pada pangkalnya dihiasi ukiran motif dayak sesuai dengan suku pemiliknya. Pada ujung pulang atau hulu mandau yang menyatu dengan pangkal mandau dihiasi cincin yang sibut kamang/sopak. Pulang juga dihiasi rambut manusia yang disebut takan.</string>
    <string name="sejarah_senjataKalSel">Suku Dayak dengan senjata Mandaunya terkenal kejam dan ahli dalam peperangan, kelompok klan mereka melawan bangsa-bangsa lain yang datang ke pulau kalimantan, termasuk bangsa Melayu dan Bangsa Austronesia, karena seringnya peperangan antar klan dan bangsa-bangsa yang datang ke pulau kalimantan, Pedang mandau menjadi terkenal dengan bilah senjatanya yang tajam dan digunakan untuk memenggal kepala musuh-musuhnya (adat Pengayauan suku Dayak) hingga para bangsa lainnya tidak berani memasuki daerah mereka. Hingga sampai dengan sekarang Mandau menjadi sebutan nama sebuah senjata adat asli Pulau Kalimantan. arti mandau sebenarnya dari suku dayak katulistiwa. dau teraebut artinya senjata. man artinya keberanian.</string>
    //Senjata Gorontalo 25
    <string name="judul_senjataGorontalo">Wamilo</string>
    <string name="asal_senjataGorontalo">Gorontalo</string>
    <string name="ciri_senjataGorontalo"> Badik bersisi tajam tunggal atau ganda, dengan panjang mencapai sekitar setengah meter. Seperti keris, bentuknya asimetris dan bilahnya kerap kali dihiasi dengan pamor. Namun, berbeda dari keris, badik tidak pernah memiliki ganja (penyangga bilah). Tidak hanya mistis, badik juga memiliki nilai ekonomis dan nilai seni yang tinggi.</string>
    <string name="sejarah_senjataGorontalo">Menurut pandangan orang Bugis Makassar, setiap jenis badik memiliki kekuatan sakti (gaib). Kekuatan ini dapat memengaruhi kondisi, keadaan, dan proses kehidupan pemiliknya. Sejalan dengan itu, terdapat kepercayaan bahwa badik juga mampu menimbulkan ketenangan, kedamaian, kesejahteraan dan kemakmuran ataupun kemelaratan, kemiskinan dan penderitaan bagi yang menyimpannya. Sejak ratusan tahun silam, badik dipergunakan bukan hanya sebagai senjata untuk membela diri dan berburu tetapi juga sebagai identitas diri dari suatu kelompok etnis atau kebudayaan. Badik ini tidak hanya terkenal di daerah Makassar saja, tetapi juga terdapat di daerah Bugis dan Mandar dengan nama dan bentuk berbeda.</string>
    //Senjata Sulawesi Utara 26
    <string name="judul_senjataSulUt">Pedang Bara Sangihe</string>
    <string name="asal_senjataSulUt">Sulawesi Utara</string>
    <string name="ciri_senjataSulUt">Memiliki gagang dua cabang. Tidak hanya pada gagang, pada ujung pedang bara juga memiliki dua cabang yang diantara dua cabang tersebut terdapat gerigi-gerigi.</string>
    <string name="sejarah_senjataSulUt">Pedang bara Sangihe dahulu dikenal sebagai salah satu senjata yang digunakan oleh salah satu Pahlawan Sulawesi Utara bernama Hengkeng U Nang. Sejak kecil Hengkeng U Nang diketahui rajin mengasah keahliannya bergulat dan juga ketangkasannya dalam bermain pedang bara. Hengkeng U Nang yang berasal dari Timeno Kiawang Siau ini dikenal mahir memainkan pedang bara. Bahkan ketika berperang dia tidak jarang menggunakan pedang bara untuk melawan musuh-musuhnya. Pahlawan yang lahir pada tahun 1590 ini bahkan pernah diangkat menjadi Kontraktor Proyek Pembangunan Armada Angkatan Laut pada tahun 1612.</string>
    //Senjata Sulawesi Barat 27
    <string name="judul_senjataSulBar">Jambia</string>
    <string name="asal_senjataSulBar">Sulawesi Tenggara</string>
    <string name="ciri_senjataSulBar">Bentuknya agak melebar pada bagian tengah bilah (seqde pinggang samping) dan ujungnya runcing</string>
    <string name="sejarah_senjataSulBar">Jambia adalah istilah Arab untuk belati, tetapi umumnya digunakan untuk menggambarkan pisau jenis tertentu dengan pisau melengkung pendek yang dipakai di ikat pinggang. Meskipun jambiya istilah juga digunakan di negara-negara Arab lainnya, maka sebagian besar berhubungan dengan orang-orang Yaman. Biasanya pria di atas usia 14 memakainya sebagai senjata adat untuk pakaian mereka.Dan sudah biasa mereka pakai di setiap acara-acara penting.</string>
    //Senjata Sulawesi Tengah 28
    <string name="judul_senjataSulTengah">Guma</string>
    <string name="asal_senjataSulTengah">Sulawesi Tengah</string>
    <string name="ciri_senjataSulTengah">Panjangnya sekitar 1m</string>
    <string name="sejarah_senjataSulTengah">Dalam sejarah sebelum bangsa belanda menginjakan kakinya di Sulawesi Tengah maka penduduk daerah sudah ahli dalam menempah baja dari bahan dasarnya yang berupa batuan yang beku.meskipun sangat sederhana untuk masa sekarang, kemampuan membuat guma dimasa lalu merupakan suatu perstasi karena teknik dengan kemampuan mistik yang tidak terlepas dari pengetahuan dan pemahaman dasar tentang matalurgi, energy kimia dan astronomi yang baik. Persebaran Senjata tradisional Guma yang cukup luas pada masyarakat Sulawesi Tengah dapat ditafsirkan sebagai akibat banyakna suku bangsa yang berbeda  yang memberikan peluang sangat besar untuk terjadinya perang antar suku-suku. Kedatangan Belanda didaerah ondae Poso melarang dan menghentikan pembuatan gumasebagai kebijakan keamanan dan politik dalam mencegah perang antar suku dan guma dianggap dapat membakar semangat patriotism yang tentu akan merugikan bangsa penjajah. Pada masa pendudukn jepang yang mengeluarkan peraturan yang mengharamkan pemilikan senjata Guma dan senjata lainya sehingga banyak sekali guma dikumpul untuk dimusnakan yang membawa perubahan dimana yang memiliki Guma suatu kebanggaan menjadi ketakutan dan kecemasan bagi yang memiliki Guma.</string>
    //Senjata Sulawesi Tenggara 29
    <string name="judul_senjataSulTeng">Keris Pusaka Emas Aru Palaka</string>
    <string name="asal_senjataSulTeng">Sulawesi Tenggara</string>
    <string name="ciri_senjataSulTeng">Keris ini memiliki bentuk seperti keris pusaka pada umumnya dengan luk yang ada pada bagian kerisnya, pada bagian hulu keris berlapis emas dengan dilengkapi permata yang menghiasi bagian dari keris pusaka itu. Lapisan emas dan permata juga terdapat pada sarung keris.</string>
    <string name="sejarah_senjataSulTeng">Banyak cerita tentang kejayaan Raja Aru Palaka atau Arung Palaka, yang mana merupakan Sultan Bone. Beliau ialah sosok raya yang sangat dihormati oleh rakyatnya, karena beliau sangat berpengaruh dalam kekuatan Maritim besar yang dimiliki suku Bugis di abad ke 17. Banyak sekali kisah menarik yang dimiliki oleh Aru Palaka. Begitu juga dengan peninggalan yang di tinggalkan oleh beliau yang dianggap sebagai senjata dan benda pusaka oleh masyarakat. Benda dan senjata pusaka yang ditinggalkan oleh beliau selalu di lapisi emas dan batu permata yang menghiasi tampilannya. Salah satunya seperti Keris Pusaka Emas Aru Palaka. Keris ini menjadi senjata peninggalan dari kerajaan Buton, sebab di berikan oleh Aru Palaka sendiri kepada kekerajaan Buton, bahkan kembaran dari keris ini yang mana di serahkan lansung oleh Aru Palaka kepada Sultan Buton pada tahun 1660, yang di dampingi oleh istrinya yaitu Imangkawani Daeng Talele dan para sahabatnya yaitu Arung Apanang, Arung Belo, Arung Bila, Arung Kaju dan Arung Pattojo.</string>
    //Senjata Sulawesi Selatan 30
    <string name="judul_senjataSulSel">Badik</string>
    <string name="asal_senjataSulSel">Sulawesi Selatan</string>
    <string name="ciri_senjataSulSel"> Badik bersisi tajam tunggal atau ganda, dengan panjang mencapai sekitar setengah meter. Seperti keris, bentuknya asimetris dan bilahnya kerap kali dihiasi dengan pamor. Namun, berbeda dari keris, badik tidak pernah memiliki ganja (penyangga bilah). Tidak hanya mistis, badik juga memiliki nilai ekonomis dan nilai seni yang tinggi.</string>
    <string name="sejarah_senjataSulSel">Menurut pandangan orang Bugis Makassar, setiap jenis badik memiliki kekuatan sakti (gaib). Kekuatan ini dapat memengaruhi kondisi, keadaan, dan proses kehidupan pemiliknya. Sejalan dengan itu, terdapat kepercayaan bahwa badik juga mampu menimbulkan ketenangan, kedamaian, kesejahteraan dan kemakmuran ataupun kemelaratan, kemiskinan dan penderitaan bagi yang menyimpannya. Sejak ratusan tahun silam, badik dipergunakan bukan hanya sebagai senjata untuk membela diri dan berburu tetapi juga sebagai identitas diri dari suatu kelompok etnis atau kebudayaan. Badik ini tidak hanya terkenal di daerah Makassar saja, tetapi juga terdapat di daerah Bugis dan Mandar dengan nama dan bentuk berbeda.</string>
    //Senjata Maluku Utara 31
    <string name="judul_senjataMalukuUtara">Parang Salawaku</string>
    <string name="asal_senjataMalukuUtara">Maluku Utara</string>
    <string name="ciri_senjataMalukuUtara">Terbuat dari bahan besi yang keras berukuran 90 sampai dengan 100 cm dan motif pada salawaku yang berlambangkan keberanian terbuat dari kulit kerang.</string>
    <string name="sejarah_senjataMalukuUtara">Parang Salawaku merupakan sepasang senjata tradisional asal Maluku yang terdiri dari Parang (pisau panjang) dan Salawaku (perisai), pada masa silam Parang Salawaku digunakan sebagai senjata oleh para pahlawan Indonesia dalallm berperang melawan penjajah. Proses yang terpenting dalam pembuatannya adalah ketika senjata ini dimantrai oleh Kapitan atau panglima perang. Dengan mantra ini, konon membuat Parang Salawaku tidak dapat tembus oleh peluru, karenanya para prajurit Kapitan Patimura berani maju melawan penjajah Belanda untuk melakukan perlawanan.</string>
    //Senjata Maluku 32
    <string name="judul_senjataMaluku">Parang dan Salawaku</string>
    <string name="asal_senjataMaluku">Maluku</string>
    <string name="ciri_senjataMaluku">Terbuat dari bahan besi yang keras berukuran 90 sampai dengan 100 cm dan motif pada salawaku yang berlambangkan keberanian terbuat dari kulit kerang.</string>
    <string name="sejarah_senjataMaluku">Parang Salawaku merupakan sepasang senjata tradisional asal Maluku yang terdiri dari Parang (pisau panjang) dan Salawaku (perisai), pada masa silam Parang Salawaku digunakan sebagai senjata oleh para pahlawan Indonesia dalallm berperang melawan penjajah. Proses yang terpenting dalam pembuatannya adalah ketika senjata ini dimantrai oleh Kapitan atau panglima perang. Dengan mantra ini, konon membuat Parang Salawaku tidak dapat tembus oleh peluru, karenanya para prajurit Kapitan Patimura berani maju melawan penjajah Belanda untuk melakukan perlawanan.</string>
    //Senjata Papua 33
    <string name="judul_senjataPapua">Kalawai</string>
    <string name="asal_senjataPapua">Papua</string>
    <string name="ciri_senjataPapua">Kalawai merupakan tombak bermata 3 seperti trisula</string>
    <string name="sejarah_senjataPapua">Kata Kalawai berasal dari 2 kata, yaitu kala dan wai. Kala memiliki makna tikam dan wai memiliki makna air. Jadi secara bahasa kata kalawai berarti menikam air. Senjata Kalawai bentuknya seperti tombak tetapi Kalawai sendiri biasanya sedikit lebih panjang dari tombak yang terbuat dari kayu ataupun buluh. Pada ujung buluhnya diberi besi tajam dan lebih dari 1 yang diikat melingkari buluh tersebut.</string>
    //Senjata Papua Barat 34
    <string name="judul_senjataPapuaBarat">Pisau Belati Papua</string>
    <string name="asal_senjataPapuaBarat">Papua Barat</string>
    <string name="ciri_senjataPapuaBarat">Pisau Belati dari Papua terbuat dari tulang kaki burung kasuari dan bulunya menghiasi hulu Belati</string>
    <string name="sejarah_senjataPapuaBarat">Senjata tradisional Papua yang berjenis pisau kecil (belati) ini bernama Pisau Belati Papua. Pisau ini berbentuk sangat unik dengan adanya rumbai-rumbai pada gagang senjatanya. Memang khas Papua banget, deh. Senjata tradisional ini berguna untuk menyayat atau memotong ketika melakukan perburuan binatang di hutan. Jadi, meskipun binatang yang dihadapi sekalipun adalah mamalia besar dan buaya, masyarakat Papua tetap berpegang teguh pada adat istiadat yang berlaku. Adat tersebut yakni tidak diperbolehkannya menggunakan senjata api jenis apapun ketika berburu.</string>
</resources>