<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    //Rumah Aceh 1
    <string name="judul_rumahAceh">Krong Bade</string>
    <string name="isi_rumahAceh"> Rumah Krong Bade juga biasa dikenal dengan nama rumoh Aceh.Rumah ini mempunyai tangga depan yang digunakan bagi tamu atau orang yang tinggal untuk masuk ke dalam rumah.Rumah Krong Bade memiliki tangga karena tinggi rumah yang berada beberapa meter dari tanah.Umumnya, tangga Rumah Krong Bade dari tanah adalah 2,5 m dan atapnya terbuat dari daun rumbia.</string>
    <string name="asal_rumahAceh">Nanggroe Aceh Darussalam</string>
    //Rumah Sumut 2
    <string name="judul_rumahSumut">Rumah Bolon</string>
    <string name="isi_rumahSumUt">Rumah Bolon adalah rumah adat dari suku Batak yang ada di Indonesia dan berasal dari Sumatera Utara.Rumah Bolon memilik bentuk persegi empat dan berbentuk seperti panggung.Rumah ini memiliki tinggi dari tanah sekitar 1,75 m dari tanah.Tingginya rumah Bolon menyebabkan penghuni rumah atau tamu yang hendak masuk ke dalam rumah harus menggunakan tangga dimana tangga rumah bolon terletak pada tengah-tengah rumah.Rumah berbentuk persegi empat ini ditopang oleh tiang-tiang penyangga dengan lantai yang terbuat dari papan dan atap dari ijuk atau daun rumbia</string>
    <string name="asal_rumahSumUt">Sumatera Utara</string>
    //Rumah Sumbar 3
    <string name="judul_rumahSumbar">Gonjong Ampek Baanjuang</string>
    <string name="isi_rumahSumBar">Rumah ini sangat megah dan menjadi bangunan yang wajib didirikan di kawasan Luhak Nan Tigo. Rumah Gonjong Ampek Baanjuang merupakan simbol adat bagi masyarakat setempat, rumah ini memiliki keunikan berupa tambahan bangunan anjung di sisi kiri dan kanan bangunan. Anjung biasanya digunakan untuk upacara adat pernikahan.Rumah yang berbentuk persegi memanjang ke samping ini memiliki 4 gonjong di bagian atapnya. Sesuai dengan namanya “ampek” yang berarti 4. Gonjong Ampek Baanjuang memiliki 7 ruangan di dalamnya.</string>
    <string name="asal_rumahSumBar">Sumatera Selatan</string>
    //Rumah Riau 4
    <string name="judul_rumahRiau">Seloso Jatuh Kambar</string>
    <string name="isi_rumahRiau">Rumah adat Selaso Jatuh Kembar adalah rumah adat khas Riau yang berupa balai selaso jatuh. Balai atau rumah adat ini difungsikan sebagai tempat berkegiatan bersama, sebagai tempat pertemuan, tetapi tidak digunakan sebagai tempat tinggal pribadi. Rumah Adat Selaso Jatuh Kembar dikenal juga dengan sebutan balai penobatan, balirung sari, balai karapatan dan sebagainya. Dulu bangunan ini sangat ramai karena kerap digunakan oleh warga untuk melaksanakan acara-acara adat lokal, seperti musyawarah, penobatan kepala adat, untuk rapat perihal desa dan bahkan untuk melaksanakan upacara adat. Akan tetapi, sekarang semua itu telah digantikan oleh masjid.</string>
    <string name="asal_rumahRiau">Riau</string>
    //Rumah Kepri 5
    <string name="judul_rumahKepri">Belah bubung</string>
    <string name="isi_rumahKepri">Rumah Belah Bubung juga dikenal dengan nama rumah rabung atau rumah bubung melayu. Konon, nama rumah ini diberikan oleh orang-orang asing yang datang ke Indonesia seperti Cina dan Belanda. Rumah Belah Bubung memiliki model rumah yang sama dengan rumah panggung. Rumah ini memiliki tinggi 2 meter dari tanah dan ditopang oleh beberapa tiang penyangga. Rumah ini memiliki atap yang berbentuk seperti pelana kuda. Rumah induk terbagi menjadi 4 bagian yaitu selasar, ruang induk, ruang penghubung dapur, dan dapur. Rumah Belah Bubung memiliki bahan dasar yaitu kayu. Proses pembangunan rumah pun tidak sembarangan karena harus melalui beberapa tahap yang dipercaya menghindari pemilik rumah dari kesialan. Ukuran rumah ini juga bergantung dari kemampuan ekonomi dari sang pemilik rumah. Semakin besar ukuran rumah ini memperlihatkan bahwa kemampuan ekonomi dari pemilik rumah adalah menengah ke atas, tetapi semakin kecil rumah ini menunjukkan bahwa ekonomi pemilik rumah menengah ke bawah. </string>
    <string name="asal_rumahKepri">Kepulauan Riau</string>
    //Rumah Jambi 6
    <string name="judul_rumahJambi">Kajang Lako</string>
    <string name="isi_rumahJambi">Kajang Lako di beberapa daerah tertentu disebut juga Rumah Tuo yang berarti Rumah Tua adalah rumah tradisional masyarakat Melayu Jambi.Secara arsitektural, rumah tradisional Kajang Lako dibangun dengan tetap mempertahankan gaya tradisional yang merupakan warisan dari generasi nenek moyang masyarakat Jambi, baik pada bagian interior maupun pada bagian eksteriornya. Kajang Lako tidak hanya dibangun sesuai dengan fungsi praktis rumah sebagai tempat tinggal, tetapi Kajang Lako juga dibangun dengan memperhatikan fungsi sosial dan budaya masyarakat Jambi.Kajang Lako yang merupakan rumah tradisional Jambi ini berasal dari rumah milik suku Marga Bathin, salah satu suku yang ada di Provinsi Jambi. Nenek moyang orang Bathin berasal dari 60 tumbi  (keluarga) yang pindah dari Koto Rayo dan kemudian terbagi ke dalam 5 kelompok kecil yang bermukim di 5 Bathin atau dusun. Dengan kata lain, daerah Marga Bathin 5 itu berarti daerah kumpulan 5 dusun. Kelima dusun tersebut adalah Tanjung Muara Semayo, Dusun Seling Dusun Kapuk, Dusun Pulau Aro, dan Dusun Muara Jernih. Mereka membangun rumah-rumah dengan bentuk memanjang secara terpisah, berjarak sekitar 2 meter, serta menghadap ke jalan. Di belakang rumah dibangun lumbung untuk tempat menyimpan padi hasil panen mereka.Sampai saat ini perkampungan orang Bathin yang masih terbilang asli di Kampong Lamo, Rantau Panjang, Kabupaten Merangin, Propinsi Jambi. Di perkampungan tersebut terdapat gugusan rumah Kajang Lako yang dibangun dengan menggunakan kayu Besi atau dikenal juga dengan nama kayu Ulin yang terkenal sangat keras dan awet sebagai material dasarnya. Dari sekian banyak rumah Kajang Lako di Dusun Tuo, ada satu rumah yang diyakini sebagai rumah raja dan merupakan bangunan rumah tertua di tempat itu, usianya diperkirakan mencapai 700 tahun. Rumah tersebut kini ditinggali oleh keluarga Iskandar, keturunan ke-14 Puyan Bungkul atau pendiri Dusun Tuo.</string>
    <string name="asal_rumahJambi">Jambi</string>
    //Rumah Bengkulu 7
    <string name="judul_rumahBengkulu">Bubungan Lima</string>
    <string name="isi_rumahBengkulu">Rumah ini memiliki model seperti rumah panggung yang ditopang oleh beberapa tiang penopang.Rumah ini bukanlah rumah tinggal seperti pada umumnya.Rumah ini biasanya dipakai untuk acara adat masyarakat Bengkulu.Rumah ini terbagi atas tiga bagian yaitu rumah bagian atas, rumah bagian tengah, dan rumah bagian bawah.Rumah Bubungan Lima memiliki materi dasar yaitu kayu.Kayu yang dipilih pun bukan kayu sembarangan melainkan kayu yang kuat dan tahan lama.Kayu yang biasanya digunakan untuk membangun Rumah Bubungan Lima adalah Kayu Medang Kemuning.Rumah Bubungan Lima dibangun tinggi agar menghindari pemilik rumah beserta keluarga dari serangan binatang liar dan juga dari bencana alam seperti banjir.Karena tinggi Rumah Bubungan Lima ini, maka orang-orang yang hendak masuk ke dalam rumah pun harus menggunakan tangga.Tangga yang digunakan untuk masuk ke dalam rumah umumnya mempunyai jumlah anak tangga yang ganjil sesuai dengan kepercayaan masyarakat Bengkulu.</string>
    <string name="asal_rumahBengkulu">Bengkulu</string>
    //Rumah Bangka 8
    <string name="judul_rumahBangka">Rakit Limas</string>
    <string name="isi_rumahBangka">Rumah adat Rakit Limas banyak dikenal sebagai rumah adat dari Bangka Belitung. Namun secara garis besar, rumah ada di Bangka Belitung terdiri atas tiga jenis yaitu Rumah Rakit, Rumah Limas, dan Rumah Panggung.Rakit dan limas yang menjadi bagian dari jenis rumah adat inilah yang kemudian dikenal sebagai rumah adat dari daerah ini. Ketiga rumah adat ini memiliki arsitektur yang berlainan namun di antara ketiganya memiliki persamaan. Ketiganya banyak menggunakan arsitektur dan adat Melayu pada ketiga bangunannya.Rumah adat Rakit merupakan salah satu rumah adat Bangka Belitung. Di masa sekarang, rumah adat rakit yang dibangun di pinggiran sungai Musi merupakan hunian masyarakat keturunan Tionghoa. Keberadaan sungai Musi ini jugalah yang menjadi salah satu latar belakang adanya bangunan rumah adat Rakit ini.Rumah adat Rakit ini berasal dari Sumatera Selatan yang merupakan cikal bakal dari adanya provinsi Bangka Belitung ini di masa sekarang. Rumah adat Rakit ini diyakini sebagai rumah adat yang tertua berada di Sumatera Selatan. Bahkan ada yang menyebutkan jika rumah adat Rakit ini telah ada semenjak zaman kerajaan Sriwijaya. Pada masanya, para warga negara asing yang berasal dari Inggris, Spanyol, Cina dan Belanda diharuskan untuk bertempat tinggal di rumah adat Rakit ini ketika sedang berkunjung ke kerajaan Sriwijaya. Sumber sejarah lain menyebutkan bahwa pernah ada kamar dagang Belanda beserta gudangnya juga didirikan di atas salah satu rumah adat Rakit yang ada di pinggiran sungai Musi ini pada masanya. Sehingga tidak salah jika selain digunakan sebagai tempat tinggal, rumah adat rakit ini dikenal sebagai pusat kegiatan ekonomi.</string>
    <string name="asal_rumahBangka">Bangka Belitung</string>
    //Rumah Sumsel 9
    <string name="judul_rumahSumsel">Rumah Limas</string>
    <string name="isi_rumahSumsel">Sebagaimana namanya yaitu Limas, hal ini berdasarkan pada bentuk atap dari rumah adat ini yang memiliki bentuk seperti limas. [6]Pada bangunan ini terdapat penambahan-penambahan ukuran pada bagian sisi bangunan yaitu dengan memberikan ukuran yang lebih panjang pada bagian atapnya. Hal ini mengacu pada gaya bangunan Melayu Bubung Panjang. Bahan bangunan rumah adat Limas menggunakan bahan kayu unglen ataupun merbau. Pemilihan jenis kayu ini dikarenakan kelebihan jenis kayu ini yang lebih tahan terhadap air. Adapun bagian dinding dari bangunan ini terbuat dari papan-papan kayu yang disusun secara tegak. Anak tangga (undakan) banyak diletakkan pada sisi kanan dan kiri bangunan sebagai jalan masuk menuju ke arah rumah adat Limas.</string>
    <string name="asal_rumahSumsel">Sumatera Selatan</string>
    //Rumah Lampung 10
    <string name="judul_rumahLampung">Nuwo Sesat</string>
    <string name="isi_rumahLampung">Nuwo sesat adalah salah satu rumah adat yang ada di Provinsi Lampung. Nuwo Sesat berfungsi sebagai tempat pertemuan adat bagi para purwatin (Penyimbang) pada saat mengadakan pepung adat (Musyawarah). Karena itu rumah adat ini juga disebut Balai Agung. Bagian-bagian dari rumah adat ini adalah Anjungan yang merupakan serambi yang digunakan untuk pertemuan kecil, Pusiban adalah ruang dalam yang digunakan sebagai tempat musyawarah resmi, ruang Tetabuhan adalah ruangan tempat menyimpan alat musik tradisional, ruang Gajah Merem yang digunakan untuk tempat istirahat bagi para penyimbang, dan ijan geladak adalah tangga masuk yang dilengkapi dengan atap. Atap rumah adat ini disebut Rurung Agung.Pada sisi depan rumah adat ini terdapat ukiran ornamen bermotif perahu yang menjadi ciri khas. Hal lain yang khas di rumah adat ini adalah hiasan payung-payung besar berwarna putih, kuning, dan merah pada bagian atapnya, payung-payung tersebut merupakan lambang dari tingkat tetua adat bagi masyarakat tradisional Lampung. Secara fisik Nuwo Sesat berbentuk rumah panggung bertiang. Sebagian besar material dari rumah adat ini terbuat dari papan kayu. Dahulu rumah adat Nuwo Sesat beratap anyaman ilalang, namun seiring perkembangan zaman penggunaan ayaman ilalang tergantikan dengan genting.. Perubahan rumah adat Lampung dapat dilihat antara lain pada ruang di bawah rumah yang disebut Bah Nuwo. Sekarang rumah adat Nuwo Sesat tidak lagi menjadi ruang pertemuan tetua adat, tetapi sebagai tempat tinggal biasa.</string>
    <string name="asal_rumahLampung">Lampung</string>
    //Rumah Banten 11
    <string name="judul_rumahBanten">Sulah Nyanda</string>
    <string name="isi_rumahBanten">Disebut sulah nyanda, karena atapnya terbuat dari daun nipah yang dikeringkan.Nyanda dalam bahasa Sunda memiliki arti sikap bersandar, sandarannya tidak lurus melainkan agak merebah ke belakang.Salah satu sulah nyanda ini dibuat lebih panjang dan memiliki kemiringan yang lebih rendah pada bagian bawah rangka atap.Rumah tradisional Baduy ini disebut juga Imah dan harus menghadap ke selatan.Bentuknya empat persegi panjang dengan atap kampung dan sosoran dipasang di salah satu sisinya.Selain itu, rumah adat ini memiliki hiasan di atas atap rumah yang menyerupai bentuk tanduk.Hiasan ini terbuat dari ijuk (sabut aren) yang dibulatkan dan diikat.Pembangunan rumah adat sulah nyanda mengikuti kontur tanah sehingga tiang-tiang rumah adat Suku Baduy tidak memiliki ketinggian yang sama.</string>
    <string name="asal_rumahBanten">Banten</string>
    //Rumah Jabar 12
    <string name="judul_rumahJabar">Rumah Imah Julang Ngapak</string>
    <string name="isi_rumahJabar">Rumah Limas merupakan prototipe rumah tradisional Sumatra Selatan. Selain ditandai dengan atapnya yang berbentuk limas, rumah tradisional ini memiliki lantai bertingkat-tingkat yang disebut Bengkilas dan hanya dipergunakan untuk kepentingan keluarga seperti hajatan.Kebanyakan rumah limas luasnya mencapai 400 sampai 1000 meter persegi atau lebih, yang didirikan diatas tiang-tiang dari kayu unglen atau ulin yang kuat dan tahan air. Dinding, pintu dan lantai umumnya terbuat dari kayu tembesu. Sedang untuk rangka digunakan kayu seru. Setiap rumah, terutama dinding dan pintu diberi ukiran. Rumah Limas ini memiliki banyak jendela berukuran besar.</string>
    <string name="asal_rumahJabar">Jawa Barat</string>
    //Rumah Jkt 13
    <string name="judul_rumahJkt">Rumah Kebaya atau Rumah Bapang</string>
    <string name="isi_rumahJkt">Rumah ini Disebut dengan rumah kebaya dikarenakan bentuk atapnya yang menyerupai pelana yang dilipat dan apabila dilihat dari samping maka lipatan-lipatan tersebut terlihat seperti lipatan kebaya.Ciri khas dari rumah ini adalah rumah ini memiliki teras yang luas yang berguna untuk menjamu tamu dan menjadi tempat bersantai keluarga.[3] Pada zaman dahulu, masyarakat betawi membuat sumur di depan rumahnya dan pemakaman yang berada disamping rumah.</string>
    <string name="asal_rumahJkt">DKI Jakarta</string>
    //Rumah Jateng 14
    <string name="judul_rumahJateng">Joglo</string>
    <string name="isi_rumahJateng">Joglo adalah rumah tradisional masyarakat Jawa atau daerah lain di Indonesia yang terdiri atas 4 tiang utama.Rumah tradisional Jawa terbagi menjadi dua bagian, yakni rumah induk dan rumah tambahan.Rumah induk terdiri dari beberapa bagian yaitu pendopo yang terletak pada depan rumah , kemudian pringgitan bagian yang tereletak antara pendopo dan rumah dalam kemudian emperan yang merupkan penghubung anatara pringitan dan omah njero dan yang terakhir adalah omah dalem atau yang biasa disebut omah mburi dan terdapat beberapa bagian lainnya seperti sethong kiwa,sethong tengah,sethong tengen dan gandhok.</string>
    <string name="asal_rumahJateng">Jawa Tengah</string>
    //Rumah Jogja 15
    <string name="judul_rumahJogja">Bangsal Kencono</string>
    <string name="isi_rumahJogja">Rumah Adat Bangsal Kencono adalah rumah tradisional berbentuk Joglo dan merupakan rumah adat khas Kerajaan Mataram atau Keraton Yogyakarta. Bangsal Kencono merupakan bangunan pendopo yang merupakan rumah adat yang dibangun di kawasan Keraton Yogyakarta. Sementara rumah adat joglo sendiri merupakan rumah adat Jawa yang eksis sejak zaman kerajaan. Rumah adat Bangsal Kencono sendiri merupakan rumah adat berbentuk joglo yang memiliki fungsi khusus di Keraton. Di mana rumah adat ini memiliki halaman yang sangat luas, ditumbuhi oleh tanaman, dan beberapa sangkar burung. Di depan Bangsal Kencono akan terdapat dua patung batu Gupolo, dua raksasa yang memegang gada—sejenis alat pemukul.</string>
    <string name="asal_rumahJogja">Daerah Istimewa Yogyakarta</string>
    //Rumah Jatim 16
    <string name="judul_rumahJatim">Joglo Sinom</string>
    <string name="isi_rumahJatim">Desain rumah ini menggunakan 36 tiang dan empat diantaranya yang merupakan saka guru.Rumah adat Jawa ini memiliki atap dengan empat sisi dan masing-masing memiliki tiga tingkat dan satu bubungan.Omah atau rumah utama pada jenis ini memiliki tata letak persegi panjang dengan lantai yang ditinggikan.Pada dasarnya, rumah adat ini akan dikelilingi oleh teras Rumah Joglo atau yang biasa dinamakan pringgitan yang menghubungkan pendopo dengan omah.</string>
    <string name="asal_rumahJatim">Jawa Timur</string>
    //Rumah Bali 17
    <string name="judul_rumahBali">Bale Manten</string>
    <string name="isi_rumahBali">Rumah adat Bale Manten adalah bangunan tradisional Bali yang dikhususkan untuk kepala keluarga dan anak perempuan.Bangunannya berbentuk persegi panjang dan dibangun di sebelah timur.Isi dari rumah adat Bale Manten adalah dua ruangan (bale) lainnya yang dinamakan bale kanan dan bale kiri.</string>
    <string name="asal_rumahBali">Bali</string>
    //Rumah NTB 18
    <string name="judul_rumahNTT">Bale Lembung</string>
    <string name="isi_rumahNTT">Bale Lumbung selain menjadi tempat untuk menyimpan hasil panen, juga menjadi tempat peristirahatan atau berkumpulnya para warga atau masyarakat suku Sasak. Bangunannya yang  sengaja dibuat tinggi menjadikan lokasi bawah bangunan tadi memiliki fungsi sebagai tempat peristirahatan atau tempat tokol-tokol (bahasa Sasak yang berarti duduk-dukuk), selain itu juga berfungsi menjaga hasil panen tidak rusak jika terjadi bencana banjir.Dahulu kala Bale Lumbung ini memiliki filosofi yaitu mencerminkan tingkat strata sosial bagi masyarakat suku Sasak. Artinya bagi siapa yang di rumahnya memiliki Bale Lumbung ini, berarti orang tersebut bisa dikagetorikan memiliki tingkat kesejahteraan yang tinggi.dan selain dirumah biasanya masing-masing Desa setidaknya harus wajib memiliki Bale Lumbung ini. serta Bale Lumbung hingga saat ini dijadikan sebagai lambang pulau Lombok.</string>
    <string name="asal_rumahNTT">Nusa Tenggara Barat</string>
    //Rumah NTT 19
    <string name="judul_rumahNTB">Rumah Musalaki</string>
    <string name="isi_rumahNTB">Rumah Musalaki menjadi lambang dari provinsi Nusa Tenggara Timur. Rumah adat ini sendiri merupakan tempat tinggal khusus bagi kepala suku dari beberapa suku di provinsi Nusa Tenggara Timur. Karena sudah menjadi lambang dari provinsi, saat ini desain bangunan pemerintahan seperti kelurahan, kecamatan, hingga kabupaten di Nusa Tenggara Timur mayoritas mengadopsi konsep dari rumah Musalaki, serta di beberapa wilayah rumah ini sudah dihuni oleh masyarakat pada umumnya.Rumah Musalaki aslinya merupakan rumah adat dari masyarakat suku Ende Lio, karena nama Musalaki sendiri diambil dari kata dalam bahasa Ende Lio yaitu mosa yang berarti ketua dan laki yang berarti adat, yang jika digabungkan artinya adalah "ketua adat" atau "kepala suku", jadi rumah Musalaki adalah rumah yang menjadi tempat tinggal bagi tetua atau kepala suku dalam masyarakat suku Ende Lio. Rumah Adat Musalaki mempunyai bentuk persegi empat dengan atap yang menjulang tinggi sebagai simbol kesatuan dengan sang pencipta. Bentuk atap tersebut diyakini menyerupai layar perahu sebagaimana cerita dalam masyarakat setempat mengenai nenek moyang dari Suku Ende Lio yang sudah terbiasa menggunakan perahu. Pada bagian atas atap terdapat dua ornamen yang memiliki simbol yaitu kolo Musalaki (kepala rumah keda) dan kolo ria (kepala rumah besar) di mana diyakini kedua bangunan memiliki hubungan spiritual.</string>
    <string name="asal_rumahNTB">Nusa Tenggara Timur</string>
    //Rumah Kalut 20
    <string name="judul_rumahKalut">Rumah Baloy</string>
    <string name="isi_rumahKalut">Rumah adat ini merupakan hasil kebudayaan seni arsitektur dari masyarakat suku Tidung, Kalimantan Utara. Seperti suku lainnya, suku Tidung ini mempunyai kebudayaan dan model rumah adat sendiri. Walaupun rumah adat ini masih menggunakan sejumlah tiang tinggi pada bagian bawahnya, bentuk bangunan rumah adat ini terlihat lebih modern dan modis. Diduga rumah adat ini adalah hasil pengembangan arsitektur Dayak dari Rumah Panjang (Rumah Lamin) seperti yang dihuni oleh suku Dayak Kenyah di Kalimantan Timur.</string>
    <string name="asal_rumahKalut">Kalimantan Utara</string>
    //Rumah Kalbar 21
    <string name="judul_rumahKalbar">Rumah Panjang</string>
    <string name="isi_rumahKalbar">Rumah Panjang adalah ciri khas dari masyarakat Dayak yang tinggal di daerah Kalimantan Barat.Hal ini dikarenakan rumah panjang adalah gambaran sosial kehidupan masyarakat Dayak di Kalimantan Barat.Rumah panjang juga merupakan pusat kehidupan dari masyarakat Dayak.Saat ini, rumah panjang di Kalimantan Barat dapat dikatakan hampir punah karena jumlahnya yang sedikit.Rumah panjang dari Kalimantan Barat mempunyai tinggi 5 sampai 8 m dan dengan panjang mencapai 180m dan lebar 6m.</string>
    <string name="asal_rumahKalbar">Kalimantan Barat</string>
    //Rumah Kalteng 22
    <string name="judul_rumahKalteng">Rumah Betang</string>
    <string name="isi_rumahKalteng">Rumah betang adalah rumah adat khas Kalimantan yang terdapat diberbagai penjuru Kalimantan dan dihuni oleh masyarakat Dayak terutama di daerah hulu sungai yang biasanya menjadi pusat permukiman suku Dayak.Ciri Rumah Betang yaitu bentuk panggung dan memanjang.Panjangnya bisa mencapai 30-150 meter serta lebarnya dapat mencapai sekitar 10 sampai 30 m dan memiliki tiang yang tingginya sekitar 3–5 m. Setiap Rumah Betang dihuni oleh 100-150 jiwa,Betang dapat dikatakan sebagai rumah suku, karena selain di dalamnya terdapat satu keluarga besar yang menjadi penghuninya dan dipimpin pula oleh seorang atau Pambakas Lewu.</string>
    <string name="asal_rumahKalteng">Kalimantan Tengah</string>
    //Rumah Kaltim 23
    <string name="judul_rumahKaltim">Rumah Lamin</string>
    <string name="isi_rumahKaltim">Rumah Lamin adalah identitas masyarakat Dayak di Kalimantan Timur.Rumah Lamin mempunyai panjang sekitar 300 meter, lebar 15 meter, dan tinggi kurang lebih 3 meter. Rumah Lamin juga dikenal sebagai rumah panggung yang panjang dari sambung menyambung.Rumah ini dapat ditinggal oleh beberapa keluarga karena ukuran rumah yang cukup besar.Salah satu rumah Lamin yang berada di Kalimantan Timur bahkan dihuni oleh 12 sampai 30 keluarga.Rumah Lamin dapat menampung kurang lebih 100 orang. Pada badan rumah Lamin, banyak ditemukan ukiran-ukiran atau gambar yang mempunyai makna bagi masyarakat Dayak di Kalimantan Timur.</string>
    <string name="asal_rumahKaltim">Kalimantan Timur</string>
    //Rumah Kalsel 24
    <string name="judul_rumahKalsel">Rumah Banjar atau Bubungan Tinggi</string>
    <string name="isi_rumahKalsel">Rumah Bubungan Tinggi merupakan ikonnya Rumah Banjar karena jenis rumah inilah yang paling terkenal karena menjadi maskot rumah adat khas provinsi Kalimantan Selatan.Konstruksi rumah adat Banjar atau rumah ba-anjung dibuat dengan bahan kayu. Faktor alam Kalimantan yang penuh dengan hutan rimba telah memberikan bahan konstruksi yang melimpah kepada mereka, yaitu kayu.Sesuai dengan bentuk serta konstruksi bangunan rumah adat Banjar tersebut maka hanya kayulah yang merupakan bahan yang tepat dan sesuai dengan konstruksi bangunannya.</string>
    <string name="asal_rumahKalsel">Kalimantan Selatan</string>
    //Rumah Gorontalo 25
    <string name="judul_rumahGorontalo">Rumah Bantayo Poboide</string>
    <string name="isi_rumahGorontalo">Bantayo Poboide dari namanya terdiri atas kata “bantayo” yang berarti bangsal, balai; dan “poboide” yang berarti berbicara. Bantayo Poboide dapat diartikan sebagai bangunan sebuah rumah gedung atau balai tempat berkumpul dan bermusyawarah. Akan tetapi di pihak lain, Bantayo Poboide dapat berarti organisasi pemerintahan yang berbentuk dewan yang sering juga disebut sebagai dewan kerajaan. Jadi Bantayo Poboide merupakan bangsal atau balai untuk membicarakan berbagai persoalan tentang negeri yang terorganisir, kedudukannya di atas Maharaja, mempunyai kekuatan hukum, berdiri sendiri (independent), tidak terkait dengan politik, semata-mata bekerja untuk kesejahteraan negeri, dan membangun moralitas pemimpin dan rakyat negeri sesuai adat dan syarak (hukum yang bersendi ajaran Islam). </string>
    <string name="asal_rumahGorontalo">Gorontalo</string>
    //Rumah Sulut 26
    <string name="judul_rumahSulut">Rumah Pewaris</string>
    <string name="isi_rumahSulut">Rumah perwaris adalah rumah adat daerah Minahasa, Provinsi Sulawesi Utara. Minahasa dahulu dikenal dengan nama Tanah Malesung yang merupakan daerah Semenanjung tempat persinggahan Bangsa Portugis dan Spanyol. Oleh karena tanahnya yang subur, Bangsa Portugis dan Spanyol tertarik dengan daerah tersebut. Sementara itu, raja pertama Manado adalah keturunan Bangsa Spanyol, yaitu Muntu Untu. Dari raja pertama inilah diyakini masyarakat Minahasa mengenal rumah adat. Pada masa pemerintahan raja pertama ini, sentuhan teknologi sederhana mulai dikenal, misalnya beberapa alat pertukangan mulai masuk dan dikenal masyarakat. Pada bentuk fisik rumah adat yang dua tiang penyangganya tidak boleh disambung. Jadi, sudah dapat dibayangkan bahwa masyarakat kala itu, ketika mengambil kayu sebagai bahan rumah adat, sudah menggunakan perkakas pertukangan.Rumah ini uga dijadikan sebagai tempat penyimpanan hasil panen warga setempat. Rumah tersebut bentuknya adalah rumah panggung. Pembuatan rumah panggung pada zaman dahulu bertujuan menghindari serangan musuh dan binatang buas. Rumah pewaris memiliki 26 tiang penyangga yang menggunakan bahan kayu pada lantai dasar dan lantai 1 menggunakan bahan kayu dan beton.</string>
    <string name="asal_rumahSulut">Sulawesi Utara</string>
    //Rumah Sulbar 27
    <string name="judul_rumahSulbar">Rumah Boyang</string>
    <string name="isi_rumahSulbar"> Rumah Boyang memiliki gaya arsitektur yang unik, berbentuk rumah panggung yang tersusun dari material kayu dan ditopang tiang-tiang penyangga. Rumah ini menjadi tempat tinggal Suku Mandar yang merupakan suku asli dari Sulawesi Barat.Rumah boyang terdiri dari dua jenis, yaitu "boyang adaq" dan "boyang beasa". Boyang adaq merupakan tempat tinggal bagi bangsawan, sedangkan boyang beasa merupakan tempat tinggal rakyat biasa. Pada boyang adaq diberi ornamen yang melambangkan identitas tertentu yang mendukung tingkat status sosial penghuninya. Di antaranya memiliki tumbaq layar (penutup bubungan) yang memiliki tiga sampai tujuh susun, semakin banyak susunannya semakin tinggi derajat kebangsawanannya. Selain itu boyang adaq memiliki dua susun tangga, susunan pertama terdiri atas tiga anak tangga, sedangkan susunan kedua terdiri atas sembilan atau sebelas anak tangga. Kedua susunan tangga tersebut di antarai oleh pararang. Ciri-ciri yang dimiliki boyang beasa tidak semegah boyang adaq, karena hanya memiliki satu susun penutup bubungan dan satu susun anak tangga.</string>
    <string name="asal_rumahSulbar">Sulawesi Barat</string>
    //Rumah Sultenggah 28
    <string name="judul_rumahSultengah">Rumah Tambi</string>
    <string name="isi_rumahSultengah">Sama seperti rumah adat di Indonesia lainnya, rumah adat Sulawesi Tengah ini dibedakan antara masyarakat umum dan bangsawan.Bangsawan akan tinggal di rumah adat Souraja, sementara masyarakat umum tinggal di rumah adat Tambi.Rumah adat Tambi ini merupakan rumah yang dihuni oleh masyarakat umum suku Kaili dan suku Lore.Dengan kata lain, keberadaan rumah adat Tambi bukanlah untuk para bangsawan.Rumah tradisional Tambi berbentuk rumah panggung, penghuni rumah ini akan tinggal di bagian atap rumah.Di rumah ini juga terdapat sembilan buah penyangga yang ditempelkan satu dengan yang lainnya memakai pasak balok kayu.</string>
    <string name="asal_rumahSultengah">Sulawesi Tengah</string>
    //Rumah Sulteng 29
    <string name="judul_rumahSulteng">Rumah Laikas</string>
    <string name="isi_rumahSulteng">Rumah adat laikas merupakan rumah adat Sulawesi Tenggara yang berasal dari suku Tolaki. Suku ini biasanya tinggal di sekitar Kota Kendari, Kabupaten Konawe, Konawe Utara. Rumah adat laikas atau disebut juga malige juga berbentuk rumah panggung yang biasanya terdiri dari tiga hingga empat lantai. Bagian bawah atau kolong rumah adat laikas digunakan untuk memelihara hewan ternak.Masyarakat atau warga suku Tolaki biasa menjadikan ayam dan babi sebagai hewan peliharaan. Lantai pertama dan kedua pada rumah adat ini digunakan sebagai tempat tinggal raja dan permaisuri, sedangkan lantai ketiga akan digunakan untuk menyimpan benda pusaka. Jika ada lantai selanjutnya atau lantai keempat biasanya dijadikan sebagai area untuk beribadah dan bersemedi.</string>
    <string name="asal_rumahSulteng">Sulawesi Tenggara</string>
    // Rumah Sulsel 30
    <string name="judul_rumahSulsel">Rumah Tongkonan</string>
    <string name="isi_rumahSulsel">Tongkonan adalah rumah adat orang Toraja, yang merupakan tempat tinggal, kekuasaan adat, dan perkembangan kehidupan sosial budaya orang Toraja.Arsitektur tongkonan dikenal dengan bentuknya yang khas melalui struktur bawah, tengah dan atas yang memiliki keindahan estetika struktur dan konstruksinya. Mekanika sistem struktur membentuk suatu sistem estetika arsitektural.Tongkonan tidak lagi dijadikan rumah tempat tinggal tetapi sudah tidak dihuni lagi oleh karena setiap keluarga yang mendiami Tongkonan pada umumnya telah membangun rumah tinggal sendiri.Rumah adat Tongkonan yang sarat dengan ukiran mengandung makna yaitu melambangkan status sosial pemilik Tongkonan menempati lapisan atas.</string>
    <string name="asal_rumahSulsel">Sulawesi Selatan</string>
    //Rumah Maluku Utara 31
    <string name="judul_rumahMalut">Rumah Sasadu</string>
    <string name="isi_rumahMalut">Rumah adat Sasadu adalah karya asli masyarakat suku Sahu yang telah ada sejak zaman dahulu di Halmahera.Rumah adat Sasadu bukanlah model rumah adat panggung meskipun bangunannya dibangun dengan bantuan pondasi tiang.Fungsi utama tiang-tiang yang terbuat dari batang kayu sagu ini hanyalah sebagai penopang kerangka atap rumah.Sebagian besar material yang digunakan untuk membangun rumah adat Baileo berasal dari alam seperti misalnya ijuk, daun sagu, dan juga daun kelapa.Persamaan rumah adat Sasadu dan rumah adat Baileo terletak pada desainnya yang tanpa dinding karena fungsi utama bangunan ini adalah tempat musyawarah.</string>
    <string name="asal_rumahMalut">Maluku Utara</string>
    // Rumah Maluku 32
    <string name="judul_rumahMaluku">Rumah Baileo</string>
    <string name="isi_rumahMaluku">Baileo adalah rumah adat Maluku dan Maluku Utara, Indonesia.Baileo merupakan representasi kebudayaan Maluku dan memiliki fungsi yang sangat penting bagi kehidupan masyarakat.Baileo adalah identitas setiap negeri di Maluku selain Masjid atau Gereja.Baileo berfungsi sebagai tempat penyimpanan benda-benda suci, tempat upacara adat, sekaligus sebagai balai warga.Baileo merupakan rumah panggung, yakni posisi lantainya berada di atas permukaan tanah.Lantai yang tinggi ini mempunyai makna bahwa agar roh-roh nenek moyang memilii tempat dan derajat yang tinggi dibandingkan masyarakat.Di rumah adat Baileo terdapat banyak ukiran dan ornamen yang bergambar dua ekor ayam yang berhadapan dan diapit oleh dua ekor anjing di sebelah kiri dan kanan.Ukiran tersebut memiliki makna kedamaian dan kemakmuran.Ukiran lainnya adalah bulan, bintang, dan matahari yang berada di atap dengan warna merah, kuning, dan hitam.Ukiran tersebut bermakna kesiapan Baileo (sebagai balai) dalam menjaga keutuhan adat beserta hukum adatnya.</string>
    <string name="asal_rumahMaluku">Maluku</string>
    //Rumah Papua 33
    <string name="judul_rumahPapua">Rumah Honai</string>
    <string name="isi_rumahPapua">Honai adalah rumah Adat Papua pada khususnya di Bagian Penggunungan. Papua terkenal dengan budayanya yang beranekaragam dan bahkan sebagaian dari masyarakatnya masih memegang kuat kebudayaannya. Rumah Honai memiliki bentuk dasar lingkaran dengan rangka kayu berdinding anyaman dengan atap kerucut yang terbuat dari jerami. Dinding rumah terbuat dari kayu yang di susun berdiri memiliki satu pintu pendek dan tidak berjendela. Tingginya 2,5 meter, yang jika dilihat dari udara terlihat seperti jamur.Alasan Honai dibangun sempit dan tidak berjendela bertujuan untuk menahan hawa dingin pegunungan Papua. Selain itu di tengah-tengah rumah Honai ada tempat pembakaran api unggun yang juga berfungsi sebagai penghangat. Menariknya, meskipun mungil di dalam rumah ada dua lantai dengan fungsi yang berbeda. Lantai pertama sebagai tempat tidur dan lantai kedua untuk tempat bersantai, makan, dan aktivitas keluarga lainnya. Bahkan pada malam hari tepat di bagian tengah pada lantai terdapat galian tanah yang berfungsi sebagai tungku selain sebagai penerangan, bara api juga bermanfaat untuk menghangatkan tubuh. Selain berfungsi sebagai tempat tinggal, rumah Honai juga berfungsi sebagai tempat menyimpan peralatan perang atau berburu, tempat melatih anak laki-laki agar menjadi orang yang kuat saat dewasa nanti sehingga dapat melindungin sukunya, tempat untuk menyusun strategi perang, juga tempat mnyimpan segala simbol dan peralatan warisan leluhur.Sesungguhnya rumah Honai hanya boleh dihuni oleh kaum laki-laki saja. Sedangkan rumah untuk kaum perempuan disebut rumah Ebei dan untuk kandang binatang disebut Wamai. Ketiga jenis rumah ini bentuknya terlihat sama persis, hanya saja rumah bagi para pria ukurannya lebih tinggi.</string>
    <string name="asal_rumahPapua">Papua</string>
    //RumahPabar 34
    <string name="judul_rumahPabar">Rumah Kaki Seribu</string>
    <string name="isi_rumahPabar">Rumah adat ini dijuluki demikian karena menggunakan banyak tiang penyangga di bawahnya, sehingga jika dilihat memiliki banyak kaki seperti hewan kaki seribu. Sedangkan untuk bagian atapnya dibuat dari daun jerami atau daun sagu. Sementara untuk tiangnya menggunakan kayu, yang terdiri dari kayu berukuran tinggi dan pendek. Fungsi dari tiang kayu tersebut adalah untuk melindungi penduduk dari serangan musuh dan ancaman ilmu hitam. Rumah adar kaki seribu berjenis rumah panggung dan memiliki corak khas Manokwari. Rumah ini dalam bahasa lokal disebut Mod Aki Aksa (Igkojei).Rumah adat Kaki Seribu pada umumnya dipakai oleh penduduk yang tinggal di daerah pegunungan dan berhawa dingin. Rumah ini dibuat berukuran tinggi untuk menghindari serangan hewan buas. Rumah ini juga tidak memiliki jendela, hal ini dimaksudkan agar suhu di dalam rumah tetap hangat. </string>
    <string name="asal_rumahPabar">Papua Barat</string>
</resources>