<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    //Pakaian Aceh
    <string name="judul_pakaianAceh">Pakaian Linto Baro dan Daro Baro</string>
    <string name="isi_pakaianAceh">Pakaian adat Aceh terdiri dari linto baro dan daro baro. Linto baro merupakan pakaian adat Aceh yang dikenakan oleh pria dewasa saat menghadiri upacara adat atau upacara kepemerintahan. Diperkirakan, pakaian itu mulai dikenal sejak zaman kerajaan Perlak dan Samudra Pasai.Ada beberapa elemen dalam baju linto baro. Baju atasan yang disebut baju Meukasah, celana panjang siluweu, selembar kain sarung bernama ija krong, sebilah siwah atau rencong yang menjadi senjata tradisional khas Aceh, serta tutup kepala bernama Meukeutop.</string>
    <string name="asal_pakaianAceh">Nanggro Aceh Darussalam</string>
    //Pakaian Sumut
    <string name="judul_pakaianSumUt">Pakaian Suku Batak Toba</string>
    <string name="isi_pakaianSumUt">Pakaian adat sumatera utara batak toba sehari-harinya merupakan kain tenun atau yang lebih dikenal dengan Ulos. Kain Ulos memang merupakan kain yang sering sekali dijadikan ciri khas suku Batak. Bahkan, Ulos menjadi sebuah identitas dari nama pakaian adat Sumatera Utara secara nasional. Umumnya, kain Ulos dibuat khusus dengan cara ditenun menggunakan alat tradisional dan benang sutra. Warna benang untuk membuat Ulos pun biasanya tak jauh dari warna hitam, putih, merah, perak, dan emas.Pakaian adat sumatera utara ulos tak hanya digunakan di upacara adat saja tetapi juga dalam kehidupan sehari-hari. Ulos yang dipakai laki-lai disebut dengan hande-hande untuk pakaian bagian atasnya. Sedangkan, untuk bagian bawah dinamakan singkot. Selain itu, ternya Ulos juga ada yang digunakan untuk menutupi kepala yang disebut juga bulang-bulang, detar, atau tali-tali.</string>
    <string name="asal_pakaianSumUt">Sumatera Utara</string>
    //Pakaian Sumbar
    <string name="judul_pakaianSumbar">Pakaian Bundo Kanduang</string>
    <string name="isi_pakaianSumbar">Bundo kanduang mengenakan tengkuluk tanduk atau tengkuluk ikek sebagai penutup kepala. Bahannya berasal dari kain balapak tenunan. Bentuknya seperti tanduk kerbau dengan kedua ujung runcing berumbai dari emas atau loyang sepuhan. Pemakaian tengkuluk ini melambangkan bahwa perempuan sebagai pemilik rumah gadang.Makna Simbolik yang Terkandung dalam Busana Adat Minangkabau.Pada busana bagian tengah Baju kurung dengan warna hitam, merah, biru, atau lembayung yang dihiasi dengan benang emas dan tepinya diberi minsai bermakna simbolik, terutama minsai-nya, bahwa seorang bundo kanduang dan kaumnya harus mematuhi batas-batas adat dan tidak boleh melanggarnya.Selain itu pada busana bagian bawah Kain sarung (kodek) balapak bersulam emas bermakna simbolik kebijaksanaan.</string>
    <string name="asal_pakaianSumbar">Sumatera Barat</string>
    //Pakaian Sumsel
    <string name="judul_pakaianSumsel">Aesan Gede</string>
    <string name="isi_pakaianSumsel">Aesan Gede adalah pakaian adat masyarakat Sumatra Selatan yang biasa dipergunakan dalam upacara pernikahan.Penamaan aesan gede berkaitan dengan julukan Sumatra sebagai swarnadwipa atau pulau emas.Hal ini terlihat dari beberapa kelengkapan yang dikenakan, yaitu berupa perhiasan bercitrakan keemasan.Pakaian ini termasuk salah satu jenis kain songket yang dahulu sering dipergunakan para kaum bangsawan. Pakaian ini dikenakan pada upacara adat pernikahan karena melambangkan kebesaran orang yang mengenakannya.Aesan gede dipakai pada acara munggah, yaitu salah satu puncak upacara adat pernikahan yang harus dijalankan oleh kedua mempelai.</string>
    <string name="asal_pakaianSumsel">Sumatera Selatan</string>
    //Pakaian Jabar
    <string name="judul_pakaianJabar">Kebaya Sunda</string>
    <string name="isi_pakaianJabar">Kebaya Sunda memiliki ciri khas agak melebar pada bagian pergelangan tangan dibandingkan lengan baju kebaya versi Jawa. Pakaian yang dikenakan perempuan Sunda terkenal akan warna-warnanya yang terang.Baju adat Sunda bukan hanya punya beskap dan kebaya. Penduduk asli provinsi Jawa Barat, dahulu mengenal tiga macam pakaian adat berdasarkan tingkat sosial, kaum bangsawan, golongan menengah, dan rakyat jelata.</string>
    <string name="asal_pakaianJabar">Jawa Barat</string>
    //Pakaian jkt
    <string name="judul_pakaianJkt">Pakaian Adat Betawi</string>
    <string name="isi_pakaianJkt">Pakaian adat Betawi tergolong simpel dan sederhana. Baju tradisional Betawi tidak mengenakan banyak aksesoris berupa perhiasan yang mencolok.Pakaian tradisional pria Betawi yang dikenakan sehari-hari biasanya terdiri dari baju koko, celana gombrang, selendang, peci, dan ikat pinggang. Ketika mengenakan baju adat sehari-hari, para pria Betawi biasanya mengenakan alas kaki berupa sandal.Untuk pakaian adat wanita betawi pada umumnya terdiri dari encim atau baju kurung kain sarung dan juga kerudung</string>
    <string name="asal_pakaianJkt">DKI Jakarta</string>
    //Pakaian jogja
    <string name="judul_pakaianJogja">Lurik dan Sujan</string>
    <string name="isi_pakaianJogja">Pada pria dewasa, Pakaian Adat Yogyakarta yang dipakai namanya Surjan. Umumnya surjan dipadukan dengan kain jarik atau kain batik, lalu mengenakan atasan kepala yang disebut blankon dan alas kaki sandal.Ada juga yang menyebut surjan sebagai pakaian Takwa. Busana surjan memiliki filosofi sendiri utamanya pada bagian leher yang terdapat 6 kancing. Hal ini bermakna rukun iman ada 6. Kemudian 2 kancing yang ada pada dada kiri dan kanan menyimbolkan syahadat 2 kalimat.Selain itu, terdapat mitos yang terkait dengan busana sujan ini. Apabila Anda memakainya dengan baik dan benar serta lengkap ada kain batik, stagen, tali dan juga ikat pinggang, maka berat badan Anda akan menjadi stabil.</string>
    <string name="asal_pakaianJogja">Daerah Istimewa Yogyakarta</string>
    //Pakaian jatim
    <string name="judul_pakaianJatim">Baju Pesaan Madura</string>
    <string name="isi_pakaianJatim">Pesa an adalah baju adat khas dari Madura, provinsi Jawa Timur.Baju Pesa an menjadi salah satu simbol utama yang menjadi wakil budaya baju adat Jawa Timur di Nusantara. Baju Pesa an ini bisa digunakan pada acara-acara penting masyarakat Madura seperti acara upacara pernikahan ataupun acara penting lainnya. Namun, di masa lalu orang-orang Madura juga bisa menggunakan pakaian Pesa an ini sebagai busana sehari-hari.Pakaian adat Madura ini terdiri atas busana wanita dan pria. Bagi para pria terdiri atas celana longgar dan kaos bergaris merah putih yang cukup sederhana. Sedangkan untuk para wanita menggunakan kebaday dengan warna cerah yang mencolok sebagai pasangan dari busana pria.Penggunaan warna yang cerah dan terang yang kuat pada pakaian adat ini mencerminkan karakter masyarakat Madura dikenal akan keberaniannya, sikap tegas, tidak kenal ragu, serta bersikap terbuka dalam menyampaikan isi pikirannya kepada orang lain.</string>
    <string name="asal_pakaianJatim">Jawa Timur</string>
    //Pakaian Bali
    <string name="judul_pakaianBali">Pakaian Payas Jangkep</string>
    <string name="isi_pakaianBali">Baju adat Bali ini merupakan baju adat yang juga hampir sama dengan Payas Agung dan bahkan  cara menggunakan pakaian yang hampir mirip dengan payas agung. Payas jangkep dapat diartikan sebagai riasan yang lengkap. Tingkatan ini digunakan untuk acara-acara formal.Aksesoris payas Jangkep untuk laki-laki dan perempuan adalah mahkota kepala. Untuk para laki-laki, aksesoris tambahan saat mengenakan payas jangkep adalah keris dan kain tenun songket. Di sisi lain, para perempuan mengenai kain bernama sesanteng yang dililitkan ditubuh bagian atas.</string>
    <string name="asal_pakaianBali">Bali</string>
    //Pakaian Kalbar
    <string name="judul_pakaianKalbar">Pakaian Adat Suku Dayak atau King Baba dan King Bibinge</string>
    <string name="isi_pakaianKalbar">Laki-laki dari suku Dayak memiliki pakaian adat bernama King Baba. Dalam bahasa Dayak, “king” bermakna pakaian dan “baba” menyatakan laki-laki. Baju ini dibuat dari kulit kayu kapuo atau tanaman ampuro.Kulit kayu berserat tinggi ini dipipihkan dengan cara dipukul-pukul menggunakan batu sambil dicelupkan ke dalam air. Setelah cukup lentur, kulit kayu kemudian dijemur hingga kering. Baru setelahnya diberi lukisan etnik khas Dayak dan dibentuk menyerupai rompi tanpa lengan.King Baba dikenakan bersama ikat kepala yang terbuat dari bulu burung Enggang Gading, serta senjata tradisional bernama mandau. Pakaian adat ini juga dikenal sebagai baju perang suku Dayak.King Bibinge merupakan pakaian untuk wanita . Tidak berbeda jauh dengan king baba hanya saja pakaian ini didesain lebih sopan untuk menutupi bagian tubuh perempuan.Kulit kayu yang sudah dilukis kemudian dibentuk menjadi kemben untuk penutup dada, rok bawahan, dan stagen. Di permukaannya juga dihiasi dengan manik-manik yang terbuat dari kayu atau biji kering.</string>
    <string name="asal_pakaianKalbar">Kalimantan Barat</string>
    //Pakaian Kaltim
    <string name="judul_pakaianKaltim">Ta a dan Sapei Sapaq</string>
    <string name="isi_pakaianKaltim">Ta’a merupakan baju adat untuk perempuan, sedangkan Sapai Sapaq ditujukan untuk laki-laki. Keduanya memiliki warna, model, dan motif menarik.Kedua pakaian ini memiliki tampilan yang memiliki ciri khas.Pakaian Ta’a biasanya dibuat dengan bahan kalin beludru warna hitam yang dilengkapi dengan manik-manik. Ta’a terdiri dari rompi tanpa lengan serta rok yang memiliki warna serupa dengan rompi.Sementara itu, pakaian Sapai Sapaq memiliki bahan, model dan motif yang mirip dengan baju Ta’a. Namun, pakaian ini memiliki bawahan yang berbeda, yakni gulungan selendang yang mirip celana dalam. Seiring berjalannya waktu, bawahan tersebut dianggap kurang sopan sehingga kini diganti dengan celana pendek hitam.Serta dilengkapi aksesoris seperti gelang,kalung,manik-manik, serta penutup kepala berhiaskan bulu burung enggang. </string>
    <string name="asal_pakaianKaltim">Kalimantan Timur</string>
    //Pakaian Kalsel
    <string name="judul_pakaianKalsel">Babaju Kubaya Panjang</string>
    <string name="isi_pakaianKalsel">Babaju Kubaya Panjang adalah pakaian adat dari Kalimantan Selatan yang merupakan modifikasi dari semua pakaian adat pengantin dari Kalimantan Selatan.Yang paling mendominasi dari pakaian adat ini adalah pakaian adat baamur galung pancaran matahari.Babaju Kubaya Panjang ini sangat populer di Kalimantan Selatan karena adanya perpaduan dari ketiga busana diatas.Untuk wanita, pakaian adat ini menggunbakan kebaya panjang seperti pakaian adat babaju kun galung pacinan.Sedangkan untuk pria, pakaian adat ini menggunakan baju baamur galung pancaran matahari.Dari keempat pakaian adat tersebut, hampir semuanya menggunakan aksesoris bogem atau roncean yang terbuat dari bunga melati dan bunga mawar untuk mempercantik tampilannya.</string>
    <string name="asal_pakaianKalsel">Kalimantan Selatan</string>
    //Pakaian Gorontalo
    <string name="judul_pakaianGorontalo">Biliu dan Makuta</string>
    <string name="isi_pakaianGorontalo">Mukuta dan Biliu merupakan sepasang pakaian adat Gorontalo yang pada dasarnya hanya dipakai ketika ada upacara pernikahan. Mukuta sendiri lebih biasanya hanya dipakai oleh seorang mempelai pria sedangkan untuk Biliu hanya dipakai oleh mempelai wanita saja.Selain itu mukuta dan Biliu disusun atas kain yang berwarna kuning keemasan serta ada pula yang berwarna ungu dan hijau.Lalu pada penggunaan pakaian ini juga dilengkapi dengan Pernik-pernik serta dilupa dengan hiasa-hiasan lain seperti penutup kepala, ikat pinggang, terompah, dan masih banyak lagi.</string>
    <string name="asal_pakaianGorontalo">Gorontalo</string>
    //Pakaian Sulsel
    <string name="judul_pakaianSulsel">Baju Bodo</string>
    <string name="isi_pakaianSulsel">Pakaian ini kerap dipakai untuk acara adat seperti upacara pernikahan. Tetapi kini, baju bodo mulai direvitalisasi melalui acara lainnya seperti lomba menari atau menyambut tamu agung.Menurut adat Bugis, setiap warna baju bodo yang dipakai oleh perempuan Bugis menunjukkan usia ataupun martabat pemakainya.Baju bodo berbentuk segi empat, biasanya berlengan pendek, sesuai dengan namanya bodo yang berarti pendek, setengah atas bagian siku lengan.</string>
    <string name="asal_pakaianSulsel">Sulawesi Selatan</string>
    //Pakaian Maluku
    <string name="judul_pakaianMaluku">Pakaian Cele</string>
    <string name="isi_pakaianMaluku">Baju Cele adalah pakaian tradisional yang berasal dari Maluku. Pakaian ini memiliki motif garis-garis geometris atau berkotak-kotak kecil. Pakaian ini biasa dipadupadankan dengan kain salele yang diletakkan pada bahu dan biasa dikenakan pada upacara adat. Warna baju ini adalah warna-warna cerah, namun lebih sering didominasi dengan warna merah. Jika ada seorang gadis yang mengenakan pakaian ini maka ia akan disebut sebagai nona baju cele kaeng atau nona kain salele. Adapun jika seorang wanita yang mengenakannya maka ia akan dipanggil dengan sebutan nyonya kain salele.</string>
    <string name="asal_pakaianMaluku">Maluku</string>
    //Pakaian Papua
    <string name="judul_pakaianPapua">Pakaian Ewer</string>
    <string name="isi_pakaianPapua">Ewer merupakan salah satu pakaian adat yang berasal dari Papua Barat. Pakaian ini terbuat dari bahan alami yaitu jerami yang dikeringkan. Dengan kemajuan dan pengaruh modernisasi, pakaian adat ini kemudian dilengkapi dengan kain untuk atasannya.Pakaian yang satu ini murni terbuat dari bahan alami yakni dari jerami yang dikeringkan. Namun sesuai dengan kemajuan zaman dan juga adanya moderenisasi terhadap buasana, maka  kini pakaian Ewer khas Papua Barat ini sudah dilengkapi dengan kain untuk bahan atasannya.Selain baju dan rok, pakaian adat Provinsi Papua Barat untuk wanita juga dilengkapi dengan berbagai macam aksesoris seperti kalung, gelang, dan penutup kepala. Gelang dan kalung umumnya dibuat dari biji-bijian keras yang dirangkai memakai seutas benang, sedangkan untuk penutup kepalanya dibuat dari bulu burung kasuari. </string>
    <string name="asal_pakaianPapua">Papua</string>
</resources>