<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    //Pakaian Aceh
    <string name="judul_pakaianAceh">Pakaian Linto Baro dan Daro Baro</string>
    <string name="isi_pakaianAceh">Pakaian adat Aceh terdiri dari linto baro dan daro baro. Linto baro merupakan pakaian adat Aceh yang dikenakan oleh pria dewasa saat menghadiri upacara adat atau upacara kepemerintahan. Diperkirakan, pakaian itu mulai dikenal sejak zaman kerajaan Perlak dan Samudra Pasai.Ada beberapa elemen dalam baju linto baro. Baju atasan yang disebut baju Meukasah, celana panjang siluweu, selembar kain sarung bernama ija krong, sebilah siwah atau rencong yang menjadi senjata tradisional khas Aceh, serta tutup kepala bernama Meukeutop.</string>
    <string name="asal_pakaianAceh">Nanggro Aceh Darussalam</string>
    //Pakaian Sumut
    <string name="judul_pakaianSumut">Pakaian Suku Batak Toba</string>
    <string name="isi_pakaianSumut">Pakaian adat sumatera utara batak toba sehari-harinya merupakan kain tenun atau yang lebih dikenal dengan Ulos. Kain Ulos memang merupakan kain yang sering sekali dijadikan ciri khas suku Batak. Bahkan, Ulos menjadi sebuah identitas dari nama pakaian adat Sumatera Utara secara nasional. Umumnya, kain Ulos dibuat khusus dengan cara ditenun menggunakan alat tradisional dan benang sutra. Warna benang untuk membuat Ulos pun biasanya tak jauh dari warna hitam, putih, merah, perak, dan emas.Pakaian adat sumatera utara ulos tak hanya digunakan di upacara adat saja tetapi juga dalam kehidupan sehari-hari. Ulos yang dipakai laki-lai disebut dengan hande-hande untuk pakaian bagian atasnya. Sedangkan, untuk bagian bawah dinamakan singkot. Selain itu, ternya Ulos juga ada yang digunakan untuk menutupi kepala yang disebut juga bulang-bulang, detar, atau tali-tali.</string>
    <string name="asal_pakaianSumut">Sumatera Utara</string>
    //Pakaian Sumbar
    <string name="judul_pakaianSumbar">Pakaian Bundo Kanduang</string>
    <string name="isi_pakaianSumbar">Bundo kanduang mengenakan tengkuluk tanduk atau tengkuluk ikek sebagai penutup kepala. Bahannya berasal dari kain balapak tenunan. Bentuknya seperti tanduk kerbau dengan kedua ujung runcing berumbai dari emas atau loyang sepuhan. Pemakaian tengkuluk ini melambangkan bahwa perempuan sebagai pemilik rumah gadang.Makna Simbolik yang Terkandung dalam Busana Adat Minangkabau.Pada busana bagian tengah Baju kurung dengan warna hitam, merah, biru, atau lembayung yang dihiasi dengan benang emas dan tepinya diberi minsai bermakna simbolik, terutama minsai-nya, bahwa seorang bundo kanduang dan kaumnya harus mematuhi batas-batas adat dan tidak boleh melanggarnya.Selain itu pada busana bagian bawah Kain sarung (kodek) balapak bersulam emas bermakna simbolik kebijaksanaan.</string>
    <string name="asal_pakaianSumbar">Sumatera Barat</string>
    //Pakaian Riau
    <string name="judul_pakaianRiau">Kebaya Labuh dan Teluk Belanga</string>
    <string name="isi_pakaianRiau">Berasal dari Sumatra, pakaian adat ini merupakan sebuah kekayaan lokal yang ditetapkan oleh pemerintah Kepulauan Riau sebagai ikon pakaian adat dari daerah ini. Hal ini berdasarkan pada keunikan dan nilai-nilai kebudayaan yang dimiliki oleh pakaian ini sehingga merupakan nilai tambah tersendiri sebagai ciri khas kekayaan budaya Kepulauan Riau. Salah satu unsur budaya lokal Sumatera yang masih tetap eksis adalah baju adat. Setiap wilayah di Sumatra punya ciri khas tersendiri. Pakaian adat ini terdiri atas dua jenis pakaian adat untuk laki-laki dan wanita, yaitu Kebaya Labuh dan Teluk Balangga. Kedua baju adat ini merupakan warisan kebudayaan yang berasal dari masa kejayaan Islam di Riau. Namun seiring dengan berjalannya waktu, kedua pakaian adat ini banyak digunakan oleh seluruh masyarakat Riau dan menjadi bagian dari pakaian adat dari Kepulauan Riau.</string>
    <string name="asal_pakaianRiau">Riau</string>
    //Pakaian Kepri
    <string name="judul_pakaianKepri">Kebaya Labuh dan Teluk Belanga</string>
    <string name="isi_pakaianKepri">Untuk provinsi Kepulauan Riau memiliki pakaian adat yang sama seperti provinsi Riau.Berasal dari Sumatra, pakaian adat ini merupakan sebuah kekayaan lokal yang ditetapkan oleh pemerintah Kepulauan Riau sebagai ikon pakaian adat dari daerah ini. Hal ini berdasarkan pada keunikan dan nilai-nilai kebudayaan yang dimiliki oleh pakaian ini sehingga merupakan nilai tambah tersendiri sebagai ciri khas kekayaan budaya Kepulauan Riau. Salah satu unsur budaya lokal Sumatera yang masih tetap eksis adalah baju adat. Setiap wilayah di Sumatra punya ciri khas tersendiri. Pakaian adat ini terdiri atas dua jenis pakaian adat untuk laki-laki dan wanita, yaitu Kebaya Labuh dan Teluk Balangga. Kedua baju adat ini merupakan warisan kebudayaan yang berasal dari masa kejayaan Islam di Riau. Namun seiring dengan berjalannya waktu, kedua pakaian adat ini banyak digunakan oleh seluruh masyarakat Riau dan menjadi bagian dari pakaian adat dari Kepulauan Riau.</string>
    <string name="asal_pakaianKepri">Kepulauan Riau</string>
    //Pakaian Jambi
    <string name="judul_pakaianJambi">Baju Kurung Tanggung</string>
    <string name="isi_pakaianJambi">Baju kurung tanggung merupakan nama pakaian adat Jambi yang menjadi ikon dari daerah ini. Hanya saja, dalam segi pemakaian, baju kurung tanggung dibedakan menjadi dua yaitu baju kurung tanggung wanita dan baju kurung tanggung pria. Penamaan baju kurung tanggung lebih dikarenakan ukuran lengan bajunya yang tanggung, tidak sampai pergelangan tangan, tetapi melebihi siku tangan.Pada wanita, baju kurung tanggung yang dipakai berbahan dasar kain beludru dan disertai dengan pemakaian selendang merah dari sutera. Dilengkapi pula dengan selendang yang diselempangkan di bagian bahu.Untuk priaPada bagian bawahan, para pria mengenakan celana berbahan beludru yang berwarna senada dengan atasannya dan disebut dengan cangge. Kemudian, ditambah dengan pemakaian kain songket yang dipakaikan di pinggang. Perlu kamu tahu jika pakaian adat Jambi pria ini juga punya filosofi atau simbol khusus bagi si pria agar cekatan dalam melakukan berbagai hal. </string>
    <string name="asal_pakaianJambi">Jambi</string>
    //Pakaian Bengkulu
    <string name="judul_pakaianBengkulu">Rejang Lebong</string>
    <string name="isi_pakaianBengkulu">Pakaian adat pria Bengkulu terdiri dari atasan berbentuk jas tertutup lengan panjang yang menggunakan bahan berkualitas seperti wol atau beludru. Celana panjang berbahan satin dengan warna senada digunakan sebagai bawahan. Biasanya, pakaian adat pria Bengkulu menggunakan warna-warna seperti hitam, merah tua, atau biru tua.Pakaian adat wanita Bengkulu terdiri dari atasan baju kurung lengan panjang. Baju berbahan beludru ini dihiasi dengan motif sulaman emas bulat-bulat seperti lempengan uang logam. Biasanya, warna yang dipilih untuk baju kurung ini adalah warna merah tua, lembayung, biru, dan hitam. Sebuah kain songket berbahan sutera dengan motif emas, dililit dan berfungsi sebagai bawahan. Di bagian pinggang juga dikenakan ikat pinggang yang disebut pending.</string>
    <string name="asal_pakaianBengkulu">Bengkulu</string>
    //Pakaian Bangka
    <string name="judul_pakaianBangka">Baju Seting dan Kain Cual</string>
    <string name="isi_pakaianBangka">Kain Cual memiliki kesamaan dengan kain songket yang merupakan khas dari Palembang. Walaupun memiliki kemiripan, tetapi ada perbedaan di antara keduanya. Sama halnya dengan kain songket, pembuatan Kain Cual ini memiliki tingkat kerumitan yang cukup dan memakan waktu yang cukup lama. Tingkat kerumitan dan lama pengerjaan, sama seperti halnya dengan kain songket yang juga memiliki tingkat kerumitan yang cukup tinggi. Hal ini membuat harga dari Kain Cual ini cukup mahal. Hal ini menyebabkan Kain Cual sering kali identik dengan pakaian adat bangsawan, acara pernikahan, dan juga berbagai acara besar lainnya. Pada acara-acara yang cukup besar, Kain Cual dipasangkan dengan Baju Seting. Kain cual merupakan kain asli budaya Bangka Belitung yang dibuat dengan metode tradisional tenun ikat.</string>
    <string name="asal_pakaianBangka">Bangka Belitung</string>
    //Pakaian Sumsel
    <string name="judul_pakaianSumsel">Aesan Gede</string>
    <string name="isi_pakaianSumsel">Aesan Gede adalah pakaian adat masyarakat Sumatra Selatan yang biasa dipergunakan dalam upacara pernikahan.Penamaan aesan gede berkaitan dengan julukan Sumatra sebagai swarnadwipa atau pulau emas.Hal ini terlihat dari beberapa kelengkapan yang dikenakan, yaitu berupa perhiasan bercitrakan keemasan.Pakaian ini termasuk salah satu jenis kain songket yang dahulu sering dipergunakan para kaum bangsawan. Pakaian ini dikenakan pada upacara adat pernikahan karena melambangkan kebesaran orang yang mengenakannya.Aesan gede dipakai pada acara munggah, yaitu salah satu puncak upacara adat pernikahan yang harus dijalankan oleh kedua mempelai.</string>
    <string name="asal_pakaianSumsel">Sumatera Selatan</string>
    //Pakaian Lampung
    <string name="judul_pakaianLampung">Tulang Bawang</string>
    <string name="isi_pakaianLampung">Pakaian Tulang Bawang kental dengan tradisi ketimuran dengan model baju tertutup dan menjunjung tinggi nilai kesopanan. Para pria mengenakan atasan putih berlengan panjang dengan bawahan celana berwarna sama. Selain itu, di bagian pinggang dililitkan sarung hingga sepanjang lutut. Biasanya sarung ini didominasi warna merah dan emas.Sementara itu, kaum wanitanya mengenakan kebaya berwarna putih. Umumnya kebaya ini terbuat dari bahan brokat. Panjang lengan bervariasi sesuai selera, yakni bisa pendek maupun panjang.Untuk bagian bawahnya, mereka mengenakan sarung bermodel rok panjang yang coraknya sama dengan kaum pria. Selain itu, para wanita juga mengenakan banyak perhiasan, mulai dari mahkota di kepala, anting, kalung, gelang, dan cincin.</string>
    <string name="asal_pakaianLampung">Lampung</string>
    //Pakaian Banten
    <string name="judul_pakaianBanten">Baduy</string>
    <string name="isi_pakaianBanten">Baju adat ini didominasi dengan warna putih dan tidak boleh dijahit menggunakan mesin jahit. Warna putih pada baju diartikan dengan kehidupan mereka yang suci dan tidak terpengaruh budaya luar. Warna ini hanya dikhususkan bagi Suku Baduy Dalam. Berbeda dengan masyarakat Baduy Luar, Mereka menggunakan baju kampret bewarna hitam atau biru tua. Baju adat masyarakat Baduy Luar juga sudah terpengaruh budaya luar, terlihat dari kantong dan kancing yang digunakan dalam mendesain baju.</string>
    <string name="asal_pakaianBanten">Banten</string>
    //Pakaian Jabar
    <string name="judul_pakaianJabar">Kebaya Sunda</string>
    <string name="isi_pakaianJabar">Kebaya Sunda memiliki ciri khas agak melebar pada bagian pergelangan tangan dibandingkan lengan baju kebaya versi Jawa. Pakaian yang dikenakan perempuan Sunda terkenal akan warna-warnanya yang terang.Baju adat Sunda bukan hanya punya beskap dan kebaya. Penduduk asli provinsi Jawa Barat, dahulu mengenal tiga macam pakaian adat berdasarkan tingkat sosial, kaum bangsawan, golongan menengah, dan rakyat jelata.</string>
    <string name="asal_pakaianJabar">Jawa Barat</string>
    //Pakaian jkt
    <string name="judul_pakaianJkt">Pakaian Adat Betawi</string>
    <string name="isi_pakaianJkt">Pakaian adat Betawi tergolong simpel dan sederhana. Baju tradisional Betawi tidak mengenakan banyak aksesoris berupa perhiasan yang mencolok.Pakaian tradisional pria Betawi yang dikenakan sehari-hari biasanya terdiri dari baju koko, celana gombrang, selendang, peci, dan ikat pinggang. Ketika mengenakan baju adat sehari-hari, para pria Betawi biasanya mengenakan alas kaki berupa sandal.Untuk pakaian adat wanita betawi pada umumnya terdiri dari encim atau baju kurung kain sarung dan juga kerudung</string>
    <string name="asal_pakaianJkt">DKI Jakarta</string>
    //Pakaian Jateng
    <string name="judul_pakaianJateng">Jawi Jangkep</string>
    <string name="isi_pakaianJateng">Jawi Jangkep merupakan pakaian adat Jawa Tengah yang biasanya digunakan kaum pria. Pakaian adat itu terdiri atas motif bunga-bunga dan kain jarik yang bercorak batik.Contoh pakaian Jawi Jangkep adalah beskap yang dipakai beserta blangkon dan keris. Dilansir dari berbagai sumber, pakaian Jawi Jangkep memiliki makna yang berkaitan dengan kehidupan.Dalam ajaran filosofi Jawa, pakaian ini dikenal dengan istilah Piwulang Sinandhi. Selain itu, kancing dalam pakaian adat beskap melambangkan semua tindakan yang diambil harus diperhitungkan dengan cermat.</string>
    <string name="asal_pakaianJateng">Jawa Tengah</string>
    //Pakaian jogja
    <string name="judul_pakaianJogja">Lurik dan Sujan</string>
    <string name="isi_pakaianJogja">Pada pria dewasa, Pakaian Adat Yogyakarta yang dipakai namanya Surjan. Umumnya surjan dipadukan dengan kain jarik atau kain batik, lalu mengenakan atasan kepala yang disebut blankon dan alas kaki sandal.Ada juga yang menyebut surjan sebagai pakaian Takwa. Busana surjan memiliki filosofi sendiri utamanya pada bagian leher yang terdapat 6 kancing. Hal ini bermakna rukun iman ada 6. Kemudian 2 kancing yang ada pada dada kiri dan kanan menyimbolkan syahadat 2 kalimat.Selain itu, terdapat mitos yang terkait dengan busana sujan ini. Apabila Anda memakainya dengan baik dan benar serta lengkap ada kain batik, stagen, tali dan juga ikat pinggang, maka berat badan Anda akan menjadi stabil.</string>
    <string name="asal_pakaianJogja">Daerah Istimewa Yogyakarta</string>
    //Pakaian jatim
    <string name="judul_pakaianJatim">Baju Pesaan Madura</string>
    <string name="isi_pakaianJatim">Pesa an adalah baju adat khas dari Madura, provinsi Jawa Timur.Baju Pesa an menjadi salah satu simbol utama yang menjadi wakil budaya baju adat Jawa Timur di Nusantara. Baju Pesa an ini bisa digunakan pada acara-acara penting masyarakat Madura seperti acara upacara pernikahan ataupun acara penting lainnya. Namun, di masa lalu orang-orang Madura juga bisa menggunakan pakaian Pesa an ini sebagai busana sehari-hari.Pakaian adat Madura ini terdiri atas busana wanita dan pria. Bagi para pria terdiri atas celana longgar dan kaos bergaris merah putih yang cukup sederhana. Sedangkan untuk para wanita menggunakan kebaday dengan warna cerah yang mencolok sebagai pasangan dari busana pria.Penggunaan warna yang cerah dan terang yang kuat pada pakaian adat ini mencerminkan karakter masyarakat Madura dikenal akan keberaniannya, sikap tegas, tidak kenal ragu, serta bersikap terbuka dalam menyampaikan isi pikirannya kepada orang lain.</string>
    <string name="asal_pakaianJatim">Jawa Timur</string>
    //Pakaian Bali
    <string name="judul_pakaianBali">Pakaian Payas Jangkep</string>
    <string name="isi_pakaianBali">Baju adat Bali ini merupakan baju adat yang juga hampir sama dengan Payas Agung dan bahkan  cara menggunakan pakaian yang hampir mirip dengan payas agung. Payas jangkep dapat diartikan sebagai riasan yang lengkap. Tingkatan ini digunakan untuk acara-acara formal.Aksesoris payas Jangkep untuk laki-laki dan perempuan adalah mahkota kepala. Untuk para laki-laki, aksesoris tambahan saat mengenakan payas jangkep adalah keris dan kain tenun songket. Di sisi lain, para perempuan mengenai kain bernama sesanteng yang dililitkan ditubuh bagian atas.</string>
    <string name="asal_pakaianBali">Bali</string>
    //Pakaian NTT
    <string name="judul_pakaianNTT">Pakaian Adat Suku Rote</string>
    <string name="isi_pakaianNTT">Keunikan pakaian adat suku Rote tersebut ada pada penutup kepalanya yang disebut dengan ti’i langga. Bentuk topi inilah yang membuatnya unik mengingat sangat mirip dengan topi yang dipakai oleh orang-orang meksiko.Ti’i langga tersebut dibuat dari bahan daun lontar kering. Pria yang memakai topi ini diyakini akan menambah kewibawaan. Selain topi ti’i langga, para pria juga mengenakan selendang yang diselempangkan pada bahu sebagai aksesoris tambahan.Sedangkan untuk komponen utama dari pakaian adat NTT suku Rote yang dikenakan para pria terdiri dari kemeja putih dan sarung tenun berwarna gelap. Lalu, pada wanita, komponen pakaian adatnya terdiri dari kebaya dan sarung yang ditenun secara tradisional.</string>
    <string name="asal_pakaianNTT">Nusa Tenggara Timur</string>
    //PakaianNTB
    <string name="judul_pakaianNTB">Pakaian Adat Lambung</string>
    <string name="isi_pakaianNTB">Pakaian adat lambung yaitu pakaian adat NTB yang dikenakan khusus bagi wanita pada waktu menyambut kedatangan tamu dan pada saat upacara adat yang dikenal dengan nama Mendakin atau Nyongkol.Pakaian tersebut berbentuk baju dengan warna hitam dengan bentuk kerah huruf “V”, tanpa lengan, dan dihiasi manik-manik pada tepian jahitan. Pakaian ini dipakai bersama dengan selendang yang bercorak Ragi Genep pada bahu kanan atau kiri penggunanya. Selendang ini terbuat dari bahan kain songket khas suku sasak.</string>
    <string name="asal_pakaianNTB">Nusa Tenggara Barat</string>\
    //PakaianKalut
    <string name="judul_pakaianKalut">Ta a dan Sepei Sapaq</string>
    <string name="isi_pakaianKalut">Baju Ta’a merupakan nama pakaian adat yang nantinya akan digunakan oleh para perempuan. Memang di beberapa daerahpun pakaian yang digunakan antara laki-laki dan perempuan akan dibedakan. Seperti halnya dengan pakaian adat di Kalimantan Utara ini. Pakaian untuk perempuan berbahan kain beludru yang warnanya hitam. Warna hitam ini memang menjadi ciri khasnya dan akan sangat cantik jika dipadukan dengan hiasan dan pernak pernik.Sapei Sapaq yang digunakan oleh kaum laki laki. Sebenarnya tidak banyak perbedaan yang terletak pada ta’a dengan sapei sapaq. Yang membuatnya menonjol yakni pakaian bawahnya yang sangat berbeda antara milik perempuan dengan laki laki. Pada zaman dahulu, laki laki akan menggunakan bawahan yang berupa gulungan selendang yang kemudian dililitkan hingga membentuk seperti celana dalam.</string>
    <string name="asal_pakaianKalut">Kalimantan Utara</string>
    //PakaianKalteng
    <string name="judul_pakaianKalteng"></string>
    <string name="isi_pakaianKalteng"></string>
    <string name="asal_pakaianKalteng"></string>
    //Pakaian Kalbar
    <string name="judul_pakaianKalbar">King Baba dan King Bibinge</string>
    <string name="isi_pakaianKalbar">Laki-laki dari suku Dayak memiliki pakaian adat bernama King Baba. Dalam bahasa Dayak, “king” bermakna pakaian dan “baba” menyatakan laki-laki. Baju ini dibuat dari kulit kayu kapuo atau tanaman ampuro.Kulit kayu berserat tinggi ini dipipihkan dengan cara dipukul-pukul menggunakan batu sambil dicelupkan ke dalam air. Setelah cukup lentur, kulit kayu kemudian dijemur hingga kering. Baru setelahnya diberi lukisan etnik khas Dayak dan dibentuk menyerupai rompi tanpa lengan.King Baba dikenakan bersama ikat kepala yang terbuat dari bulu burung Enggang Gading, serta senjata tradisional bernama mandau. Pakaian adat ini juga dikenal sebagai baju perang suku Dayak.King Bibinge merupakan pakaian untuk wanita . Tidak berbeda jauh dengan king baba hanya saja pakaian ini didesain lebih sopan untuk menutupi bagian tubuh perempuan.Kulit kayu yang sudah dilukis kemudian dibentuk menjadi kemben untuk penutup dada, rok bawahan, dan stagen. Di permukaannya juga dihiasi dengan manik-manik yang terbuat dari kayu atau biji kering.</string>
    <string name="asal_pakaianKalbar">Kalimantan Barat</string>
    //Pakaian Kaltim
    <string name="judul_pakaianKaltim">Ta a dan Sapei Sapaq</string>
    <string name="isi_pakaianKaltim">Ta’a merupakan baju adat untuk perempuan, sedangkan Sapai Sapaq ditujukan untuk laki-laki. Keduanya memiliki warna, model, dan motif menarik.Kedua pakaian ini memiliki tampilan yang memiliki ciri khas.Pakaian Ta’a biasanya dibuat dengan bahan kalin beludru warna hitam yang dilengkapi dengan manik-manik. Ta’a terdiri dari rompi tanpa lengan serta rok yang memiliki warna serupa dengan rompi.Sementara itu, pakaian Sapai Sapaq memiliki bahan, model dan motif yang mirip dengan baju Ta’a. Namun, pakaian ini memiliki bawahan yang berbeda, yakni gulungan selendang yang mirip celana dalam. Seiring berjalannya waktu, bawahan tersebut dianggap kurang sopan sehingga kini diganti dengan celana pendek hitam.Serta dilengkapi aksesoris seperti gelang,kalung,manik-manik, serta penutup kepala berhiaskan bulu burung enggang. </string>
    <string name="asal_pakaianKaltim">Kalimantan Timur</string>
    //Pakaian Kalsel
    <string name="judul_pakaianKalsel">Babaju Kubaya Panjang</string>
    <string name="isi_pakaianKalsel">Babaju Kubaya Panjang adalah pakaian adat dari Kalimantan Selatan yang merupakan modifikasi dari semua pakaian adat pengantin dari Kalimantan Selatan.Yang paling mendominasi dari pakaian adat ini adalah pakaian adat baamur galung pancaran matahari.Babaju Kubaya Panjang ini sangat populer di Kalimantan Selatan karena adanya perpaduan dari ketiga busana diatas.Untuk wanita, pakaian adat ini menggunbakan kebaya panjang seperti pakaian adat babaju kun galung pacinan.Sedangkan untuk pria, pakaian adat ini menggunakan baju baamur galung pancaran matahari.Dari keempat pakaian adat tersebut, hampir semuanya menggunakan aksesoris bogem atau roncean yang terbuat dari bunga melati dan bunga mawar untuk mempercantik tampilannya.</string>
    <string name="asal_pakaianKalsel">Kalimantan Selatan</string>
    //Pakaian Gorontalo
    <string name="judul_pakaianGorontalo">Biliu dan Makuta</string>
    <string name="isi_pakaianGorontalo">Mukuta dan Biliu merupakan sepasang pakaian adat Gorontalo yang pada dasarnya hanya dipakai ketika ada upacara pernikahan. Mukuta sendiri lebih biasanya hanya dipakai oleh seorang mempelai pria sedangkan untuk Biliu hanya dipakai oleh mempelai wanita saja.Selain itu mukuta dan Biliu disusun atas kain yang berwarna kuning keemasan serta ada pula yang berwarna ungu dan hijau.Lalu pada penggunaan pakaian ini juga dilengkapi dengan Pernik-pernik serta dilupa dengan hiasa-hiasan lain seperti penutup kepala, ikat pinggang, terompah, dan masih banyak lagi.</string>
    <string name="asal_pakaianGorontalo">Gorontalo</string>
    //Pakaian Sulut
    <string name="judul_pakaianSulut">Pakaian Adat Bajang</string>
    <string name="isi_pakaianSulut">Pakaian Minahasa Bajang merupakan sebuah busana dengan bawahan berupa sarung. Dilengkapi dengan dasi dan destar penutup kepala, yang berbentuk segitiga. Untuk kaum perempuan, maka lebih sering menggunakan kebaya dan kain bagian bawah berwana sama atau yapon. Kaum perempuan juga sering memberikan hiasan pada sanggul rambut, leher, llengan, hingga telinga.</string>
    <string name="asal_pakaianSulut">Sulawesi Utara</string>
    //Pakaian Sulbar
    <string name="judul_pakaianSulbar">Baju Pokko </string>
    <string name="isi_pakaianSulbar">Baju pokko merupakan nama pakaian adat Sulawesi Barat dari suku Toraja yang diperuntukkan bagi wanita. Nampak pada gambar pakaian adat Sulawesi Barat di atas, baju pokko didominasi oleh warna-warna yang cerah dan mencolok seperti merah, kuning, dan hijau.Pada pakaian ini, terdapat pula hiasan manik-manik yang begitu khas pada bagian dada dan beberapa aksesorisnya. Aksesoris tersebut dinamai dengan kandaure, hanya saja pada masa lampau kandaure dikhususkan bagi para bangsawan. Kemudian pakaian ini mempunyai kegunaan untuk dipakai pada beberapa acara adat seperti Rambu Solo dan Rampanan Kapa atau untuk acara tari Pa Gellu.</string>
    <string name="asal_pakaianSulbar">Sulawesi Barat</string>
    //Pakaian Sultengah
    <string name="judul_pakaianSultengah">Baju Ngeembe</string>
    <string name="isi_pakaianSultengah">Baju Nggembe adalah sebuah baju khas tradisional kaum perempuan dari suku Kaili di Sulawesi Tengah.Pada dasarnya, baju ini dipakai pada acara adat dan acara khusus suku Kaili. Bentuk baju ini berkerah bulat dengan ukuran baju yang longgar dengan terusan hingga ke pinggang dan lengannya tidak terlalu panjang.[2] Baju ini lebih tepat dipakai untuk acara adat suku kaili dan juga sebagai kostum untuk pagearan tari dalam berbagai kegiatan.Warna dominan baju Nggembe disesuaikan dengan warna dasar. Beberapa warna dasar yang sering dijadikan sebagai bahan pembuatan baju Nggembe ialah merah dan kuning, serta dikombinasikan dengan warna hitam. Warna baju cenderung memiliki corak sama, misalnya jika ingin menggunakan warna merah, maka seluruh warna baju adalah merah. Corak warna hitam akan menjadi warna untuk bagian leher, dan warna hitam warna lebih cocok untuk dipadukan dengan warna merah, maupun kuning dan warna lainnya.</string>
    <string name="asal_pakaianSultengah">Sulawesi Tengah</string>
    //Pakaian Sulteng
    <string name="judul_pakaianSulteng">Babu Nggawi Langai</string>
    <string name="isi_pakaianSulteng">Pakain Adat Sulawesi Tenggara Babu Nggawi dan Babu Nggawi Langgai marupakan pakaian khas Sulawesi Tenggara yang memiliki ciri khas tersendiri dari warna dan coraknya yang dimiliki oleh suku Tolaki. Pakaian adat Babu Nggawi dan Babu Nggawi Langgai juga menjadi Pakaian Nasional yang dipakai sebagai icon daerah Sulawesi Tenggara. Tertuang dalam sejarah dulunya pakaian adat ini baik laki-laki maupun perempuan bahannya terbuat dari kulit kayu. Babu Nggawi merupakan pakaian khusus Perempuan, dengan ciri khusus yaitu memilki manik-manik dengan warna Keemasan yang biasanya tersusun di bagian depan baju atasan dengan corak khas suku Tolaki, Sedangkan, Babu Nggawi Langgai merupakan pakaian khusus untuk Laki-laki yang memilki bentuk lengan panjang dan hiasan Keemasan. Pakaian adat Sulaweai Tenggara ini biasanya digunakan saat Upacara Pernikahan.</string>
    <string name="asal_pakaianSulteng">Sulawesi Tenggara</string>
    //Pakaian Sulsel
    <string name="judul_pakaianSulsel">Baju Bodo</string>
    <string name="isi_pakaianSulsel">Pakaian ini kerap dipakai untuk acara adat seperti upacara pernikahan. Tetapi kini, baju bodo mulai direvitalisasi melalui acara lainnya seperti lomba menari atau menyambut tamu agung.Menurut adat Bugis, setiap warna baju bodo yang dipakai oleh perempuan Bugis menunjukkan usia ataupun martabat pemakainya.Baju bodo berbentuk segi empat, biasanya berlengan pendek, sesuai dengan namanya bodo yang berarti pendek, setengah atas bagian siku lengan.</string>
    <string name="asal_pakaianSulsel">Sulawesi Selatan</string>
    //Pakaian Maluku Utara
    <string name="judul_pakaianMalut">Manteren Lamo</string>
    <string name="isi_pakaianMalut">Pakaian Manteren Lamo (Sultan) adalah pakaian adat tradisional Maluku Utara yang terdiri atas celana panjang hitam dengan bis merah memanjang dari atas ke bawah, baju berbentuk jas tertutup dengan kancing besar terbuat dari perak berjumlah sembilan . Sementara itu, leher jas, ujung tangan, dan saku jas yang terletak di bagian luar berwarna merah.</string>
    <string name="asal_pakaianMalut">Maluku Utara</string>
    //Pakaian Maluku
    <string name="judul_pakaianMaluku">Pakaian Cele</string>
    <string name="isi_pakaianMaluku">Baju Cele adalah pakaian tradisional yang berasal dari Maluku. Pakaian ini memiliki motif garis-garis geometris atau berkotak-kotak kecil. Pakaian ini biasa dipadupadankan dengan kain salele yang diletakkan pada bahu dan biasa dikenakan pada upacara adat. Warna baju ini adalah warna-warna cerah, namun lebih sering didominasi dengan warna merah. Jika ada seorang gadis yang mengenakan pakaian ini maka ia akan disebut sebagai nona baju cele kaeng atau nona kain salele. Adapun jika seorang wanita yang mengenakannya maka ia akan dipanggil dengan sebutan nyonya kain salele.</string>
    <string name="asal_pakaianMaluku">Maluku</string>
    //Pakaian Papua
    <string name="judul_pakaianPapua">Pakaian Ewer</string>
    <string name="isi_pakaianPapua">Ewer merupakan salah satu pakaian adat yang berasal dari Papua Barat. Pakaian ini terbuat dari bahan alami yaitu jerami yang dikeringkan. Dengan kemajuan dan pengaruh modernisasi, pakaian adat ini kemudian dilengkapi dengan kain untuk atasannya.Pakaian yang satu ini murni terbuat dari bahan alami yakni dari jerami yang dikeringkan. Namun sesuai dengan kemajuan zaman dan juga adanya moderenisasi terhadap buasana, maka  kini pakaian Ewer khas Papua Barat ini sudah dilengkapi dengan kain untuk bahan atasannya.Selain baju dan rok, pakaian adat Provinsi Papua Barat untuk wanita juga dilengkapi dengan berbagai macam aksesoris seperti kalung, gelang, dan penutup kepala. Gelang dan kalung umumnya dibuat dari biji-bijian keras yang dirangkai memakai seutas benang, sedangkan untuk penutup kepalanya dibuat dari bulu burung kasuari. </string>
    <string name="asal_pakaianPapua">Papua</string>
    //Pakaian Papua barat
    <string name="judul_pakaianPabar">Rok Rumbai</string>
    <string name="isi_pakaianPabar">Rok rumbai adalah padanan serasi dari baju kurung yang bisa dipakai oleh perempuan. Rok ini terbuat dari daun sagu kering dan dipakai untuk menutupi tubuh bagian bawah. Namun, rok rumbai juga bisa dipakai oleh pria, loh. Bedanya, pria tidak menggunakan pakaian atasan lagi seperti baju kurung yang biasanya dipakai perempuan.</string>
    <string name="asal_pakaianPabar">Papua Barat</string>
</resources>